msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Graph\n"
"POT-Creation-Date: 2012-11-12 22:11\n"
"PO-Revision-Date: 2012-11-07 21:20+0100\n"
"Last-Translator: Michael Bach Ipsen <rosenthall@hotmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: dxgettext 1.2.1\n"

#. Form1..Recent1..Hint
msgid "Open file: %s"
msgstr "開啟檔案: %s"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_ShowInLegend..Caption
msgid "Show in legend"
msgstr "在圖例上顯示"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_ShowInLegend..Hint
msgid "Check to show the selected item in the legend."
msgstr "勾選要顯示在圖例上的項目"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Caption
#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Caption
#. Form21..Caption
msgid "Placement"
msgstr "放置"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Above..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Above..Caption
msgid "Above x-axis"
msgstr "x 軸之上"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Above....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Above....Hint
msgid "Place the label directly above the x-axis on the right side of the image."
msgstr "把標籤放在x軸上方及圖形右側"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Below..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Below..Caption
msgid "Below x-axis"
msgstr "x 軸邊下"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Below....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Below....Hint
msgid "Place the label directly below the x-axis on the right side of the image."
msgstr "把標籤放在x軸下方及圖形右側"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Left..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Left..Caption
msgid "Left of y-axis"
msgstr "y 軸左側"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Left....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Left....Hint
msgid "Place the label to the left of the y-axis at the top of the image."
msgstr "把標籤放在y軸左側及圖形上方"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Right..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Right..Caption
msgid "Right of y-axis"
msgstr "y 軸右側"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Right....Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Right....Hint
msgid "Place the label to the right of the y-axis at the top of the image."
msgstr "把標籤放在y軸右側及圖形上方"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Placement_Custom..Caption
#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_Custom..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Placement_Custom..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Label_Rotation_Custom..Caption
#. Form11..GroupBox2..ExtColorBox1..CustomName
#. Form12..GroupBox2..ExtColorBox1..CustomName
#. Form13..GroupBox1..ExtColorBox1..CustomName
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..ExtColorBox1..CustomName
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ExtColorBox2..CustomName
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..ExtColorBox1..CustomName
#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox1..CustomName
#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox2..CustomName
#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox3..CustomName
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ExtColorBox1..CustomName
#. Form6..ColorBox1..CustomName
#. Form6..ColorBox2..CustomName
#. Form7..GroupBox4..ExtColorBox1..CustomName
msgid "Custom..."
msgstr "自定"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Placement..Tree_Placement_Custom..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Placement..Label_Placement_Custom..Hint
msgid "Place the label at a custom position."
msgstr "把標籤放到自訂的位置"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Caption
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Caption
msgid "Rotation"
msgstr "旋轉"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_0..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_0..Hint
#, fuzzy
msgid "Show the label with no rotation."
msgstr "函數下面範圍陰影"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_90..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_90..Hint
msgid "Show the label rotated 90° counter clockwise."
msgstr "逆時鐘旋轉標籤90度"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_180..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_180..Hint
msgid "Show the label rotated 180°."
msgstr "順時鐘旋轉標籤180度"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_270..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Rotation_270..Hint
msgid "Show the label rotated 270° counter clockwise."
msgstr "逆時鐘旋轉標籤270度"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Rotation..Tree_Rotation_Custom..Hint
#. Form1..PopupMenu3..Label_Rotation..Label_Rotation_Custom..Hint
#, fuzzy
msgid "Specify the angle of rotation for the label."
msgstr "選擇標題的字型"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Export..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Export..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Export..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Export..Caption
msgid "Export to file..."
msgstr "輸出到檔案"

#. Form1..PopupMenu1..Tree_Export..Hint
msgid "Export the selected point series to a file."
msgstr "輸出選取的座標點到一個檔案"

#. Form1..ActionManager..............Caption
msgid "Import"
msgstr "輸入"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..NewAction..Category
#. Form1..ActionManager..OpenAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveAsAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveCopyAsAction..Category
#. Form1..ActionManager..SaveAsImageAction..Category
#. Form1..ActionManager..PrintAction..Category
#. Form1..ActionManager..ExitAction..Category
#. Form1..ActionManager..ImportGraphFileAction..Category
#. Form1..ActionManager..ImportPointSeriesAction..Category
msgid "File"
msgstr "檔案"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..UndoAction..Category
#. Form1..ActionManager..RedoAction..Category
#. Form1..ActionManager..CutAction..Category
#. Form1..ActionManager..CopyAction..Category
#. Form1..ActionManager..PasteAction..Category
#. Form1..ActionManager..CopyImageAction..Category
#. Form1..ActionManager..AxesAction..Category
#. Form1..ActionManager..OptionsAction..Category
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..InsertFunctionAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertTangentAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertShadeAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertPointsAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertTrendlineAction..Category
#. Form1..ActionManager..EditAction..Category
#. Form1..ActionManager..DeleteAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertDifAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertLabelAction..Category
#. Form1..ActionManager..InsertRelationAction..Category
#. Form1..ActionManager..CustomFunctionsAction..Category
#. ParFuncFrame..ComboBox1..Text
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1..Text
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1..Text
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Function"
msgstr "函數"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..ZoomInAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomOutAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomWindowAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomSquareAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomStandardAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomFitAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomFitAllAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomXInAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomXOutAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomYInAction..Category
#. Form1..ActionManager..ZoomYOutAction..Category
msgid "Zoom"
msgstr "縮放"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..PathAction..Category
#. Form1..ActionManager..AreaAction..Category
#. Form1..ActionManager..EvalAction..Category
#. Form1..ActionManager..TableAction..Category
#. Form1..ActionManager..AnimateAction..Category
#. Form15..Button2..Caption
msgid "Calc"
msgstr "計算"

#. Form1..ActionManager..........Caption
msgid "Plugins"
msgstr "外掛"

#. Form1..ActionManager..............Caption
msgid "Internet"
msgstr "網路"

#. Form1..ActionManager..........Caption
#. Form1..ActionManager..ContentsAction..Category
#. Form1..ActionManager..ListAction..Category
#. Form1..ActionManager..HomePageAction..Category
#. Form1..ActionManager..UpdateAction..Category
#. Form1..ActionManager..AboutAction..Category
#. Form1..ActionManager..FaqAction..Category
#. Form1..ActionManager..DonateAction..Category
#. Form1..ActionManager..TipAction..Category
#. Form1..ActionManager..SupportAction..Category
#. Form1..ActionManager..ScriptDocAction..Category
#. Form11..Button3..Caption
#. Form12..Button3..Caption
#. Form13..Button3..Caption
#. Form14..Button3..Caption
#. Form15..Button3..Caption
#. Form16..Button3..Caption
#. Form17..Button4..Caption
#. Form19..Button3..Caption
#. Form3..Button3..Caption
#. Form4..Button3..Caption
#. Form5..Button3..Caption
#. Form6..Button3..Caption
#. Form7..Button3..Caption
msgid "Help"
msgstr "說明"

#. Form1..ActionManager..NewAction..Caption
msgid "New"
msgstr "開新檔"

#. Form1..ActionManager..NewAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Create a new coordinate system."
msgstr "新建一個座標系"

#. Form1..ActionManager..OpenAction..Caption
msgid "Open..."
msgstr "開啟.."

#. Form1..ActionManager..OpenAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Read a coordinate system from a file."
msgstr "從檔案讀取座標系及函數"

#. Form1..ActionManager..SaveAction..Caption
msgid "Save"
msgstr "存檔"

#. Form1..ActionManager..SaveAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Write the current coordinate system to a file."
msgstr "將座標系和函數寫入一個檔案"

#. Form1..ActionManager..SaveAsAction..Caption
#. Form20..PopupMenu1..Save1..Caption
msgid "Save as..."
msgstr "另存新檔"

#. Form1..ActionManager..SaveAsAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Write the current coordinate system to a file with a new name."
msgstr "儲存座標系為另一個新名稱"

#. Form1..ActionManager..SaveCopyAsAction..Caption
msgid "Save copy as..."
msgstr "儲存副本為"

#. Form1..ActionManager..SaveCopyAsAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Save a copy of the current coordinate system to a file."
msgstr "儲存一個此座標系副本"

#. Form1..ActionManager..SaveAsImageAction..Caption
msgid "Save as image..."
msgstr "儲存為圖檔"

#. Form1..ActionManager..SaveAsImageAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Save the shown coordinate system as an image."
msgstr "儲存座標系為圖檔"

#. Form1..ActionManager..PrintAction..Caption
msgid "Print..."
msgstr "列印..."

#. Form1..ActionManager..PrintAction..Hint
msgid "Print shown coordinate system."
msgstr "列印顯示的座標系"

#. Form1..ActionManager..ExitAction..Caption
msgid "Exit"
msgstr "離開"

#. Form1..ActionManager..ExitAction..Hint
msgid "Quit the program."
msgstr "離開此程式"

#. Form1..ActionManager..UndoAction..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Undo..Caption
msgid "Undo"
msgstr "還原"

#. Form1..ActionManager..UndoAction..Hint
msgid "Undo the last action."
msgstr "還原上一個動作"

#. Form1..ActionManager..RedoAction..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Redo..Caption
msgid "Redo"
msgstr "重作"

#. Form1..ActionManager..RedoAction..Hint
msgid "Redo the last action undone."
msgstr "重作上一個還原的動作"

#. Form1..ActionManager..CutAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Cut..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Cut..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Cut..Caption
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#. Form1..ActionManager..CutAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Cut the selected function or point series to the clipboard."
msgstr "剪下選擇的函數或者座標點數列到剪貼簿上"

#. Form1..ActionManager..CopyAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Copy..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Copy..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Copy..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Copy..Caption
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#. Form1..ActionManager..CopyAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Copy the selected function or point series to the clipboard."
msgstr "複製選擇的函數或者座標點數列到剪貼簿上。"

#. Form1..ActionManager..PasteAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Paste..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Paste..Caption
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Paste..Caption
msgid "Paste"
msgstr " 貼上"

#. Form1..ActionManager..PasteAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Paste a function or point series from the clipboard into the coordinate system."
msgstr "將剪貼簿上的函數或者座標點數列貼到這個座標系上。"

#. Form1..ActionManager..CopyImageAction..Caption
msgid "Copy image"
msgstr "複製圖形"

#. Form1..ActionManager..CopyImageAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Copy the shown coordinate system to the clipboard."
msgstr "複製這個顯示的座標系到剪貼簿上"

#. Form1..ActionManager..AxesAction..Caption
msgid "Axes..."
msgstr "座標軸"

#. Form1..ActionManager..AxesAction..Hint
msgid "Edit axes settings."
msgstr "編輯座標軸設定"

#. Form1..ActionManager..OptionsAction..Caption
#. Form1..SaveDialogEx1..HelpCaption
#. Form19..Button4..Caption
msgid "Options..."
msgstr "選項..."

#. Form1..ActionManager..OptionsAction..Hint
msgid "Edit various options for the interface and program features."
msgstr "編輯介面與程式特性選項"

#. Form1..ActionManager..InsertFunctionAction..Caption
msgid "Insert function..."
msgstr "插入函數"

#. Form1..ActionManager..InsertFunctionAction..Hint
msgid "Insert a new function."
msgstr "插入新函數"

#. Form1..ActionManager..InsertTangentAction..Caption
msgid "Insert tangent/normal..."
msgstr "插入切線/法線"

#. Form1..ActionManager..InsertTangentAction..Hint
msgid "Insert a tangent or normal for the selected function."
msgstr "插入選定函數的切線或法線"

#. Form1..ActionManager..InsertShadeAction..Caption
msgid "Insert shading..."
msgstr "插入陰影"

#. Form1..ActionManager..InsertShadeAction..Hint
msgid "Add shading to the selected function."
msgstr "為此函數增加陰影"

#. Form1..ActionManager..InsertPointsAction..Caption
msgid "Insert point series..."
msgstr "插入座標點數列"

#. Form1..ActionManager..InsertPointsAction..Hint
msgid "Insert a point series."
msgstr "插入座標點數列"

#. Form1..ActionManager..InsertTrendlineAction..Caption
msgid "Insert trendline..."
msgstr "插入趨勢線"

#. Form1..ActionManager..InsertTrendlineAction..Hint
msgid "Insert a curve of best fit for the selected point series."
msgstr "插入選定座標點數列的最適曲線"

#. Form1..ActionManager..EditAction..Caption
msgid "Edit..."
msgstr "編輯..."

#. Form1..ActionManager..EditAction..Hint
msgid "Edit the selected element: Function, tangent, point series, etc."
msgstr "編輯選取的函數, 切線或座標點"

#. Form1..ActionManager..DeleteAction..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Delete..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Delete..Caption
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#. Form1..ActionManager..DeleteAction..Hint
msgid "Delete the selected function, tangent or point series."
msgstr "刪除選取的函數, 切線或座標點"

#. Form1..ActionManager..InsertDifAction..Caption
msgid "Insert f'(x)..."
msgstr "插入 f'(x)..."

#. Form1..ActionManager..InsertDifAction..Hint
msgid "Insert the first derivative of the selected function."
msgstr "插入選定函數的第一導函數"

#. Form1..ActionManager..ZoomInAction..Caption
msgid "In"
msgstr "放大"

#. Form1..ActionManager..ZoomInAction..Hint
msgid "Zoom in. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr "放大。若同時按住Shift鍵可以放大更多。"

#. Form1..ActionManager..ZoomOutAction..Caption
msgid "Out"
msgstr "縮小"

#. Form1..ActionManager..ZoomOutAction..Hint
msgid "Zoom out. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr "縮小。若同時按住Shift鍵可以縮小更多。"

#. Form1..ActionManager..ZoomWindowAction..Caption
msgid "Window"
msgstr "視窗"

#. Form1..ActionManager..ZoomWindowAction..Hint
msgid "Zoom to user selected window."
msgstr "縮放到使用者選取的視窗"

#. Form1..ActionManager..ZoomSquareAction..Caption
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#. Form1..ActionManager..ZoomSquareAction....Hint
msgid "Zoom to scale the axes equally. This will show a plotted circle in its correct relation instead of an ellipse."
msgstr "縮放到座標軸相同，這會呈現圓形的關係而非橢圓"

#. Form1..ActionManager..ZoomStandardAction..Caption
msgid "Standard"
msgstr "標準"

#. Form1..ActionManager..ZoomStandardAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Reset the axes to their default settings."
msgstr "重設工具列圖示到安裝預始值"

#. Form1..ActionManager..MoveUpAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveDownAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveLeftAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveRightAction..Category
#. Form1..ActionManager..MoveAction..Category
msgid "Move"
msgstr "移動"

#. Form1..ActionManager..MoveUpAction..Caption
msgid "Move up"
msgstr "上移"

#. Form1..ActionManager..MoveUpAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area up along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "移動視窗到座標系上面"

#. Form1..ActionManager..MoveDownAction..Caption
msgid "Move down"
msgstr "下移"

#. Form1..ActionManager..MoveDownAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area down along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "移動視窗到座標系下面"

#. Form1..ActionManager..MoveLeftAction..Caption
msgid "Move left"
msgstr "左移"

#. Form1..ActionManager..MoveLeftAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area to the left along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "移動視窗到座標系左側"

#. Form1..ActionManager..MoveRightAction..Caption
msgid "Move right"
msgstr "右移"

#. Form1..ActionManager..MoveRightAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Move the graphing area to the right along the coordinate system. Hold down Shift to move in larger steps."
msgstr "移動視窗到座標系右側"

#. Form1..ActionManager..MoveAction..Caption
msgid "Move system"
msgstr "移動座標系"

#. Form1..ActionManager..MoveAction..Hint
msgid "Move the coordinate system with the mouse."
msgstr "用滑鼠移動座標系"

#. Form1..ActionManager..PathAction..Caption
msgid "Length of path"
msgstr "路徑長度"

#. Form1..ActionManager..PathAction....Hint
#, fuzzy
msgid "Calculate the length of path between two given points on the curve."
msgstr "計算曲線上兩點之間的路徑長度"

#. Form1..ActionManager..AreaAction..Caption
#. AreaFrame..GridPanel1..Label3..Caption
msgid "Area"
msgstr "面積"

#. Form1..ActionManager..AreaAction..Hint
msgid "Calculate the definite integral over a given interval."
msgstr "計算範圍內的有限積分"

#. Form1..ActionManager..EvalAction..Caption
#. Form9..Caption
msgid "Evaluate"
msgstr "求解"

#. Form1..ActionManager..EvalAction..Hint
msgid "Evaluate or trace the selected function."
msgstr "求解或推算選定的函數"

#. Form1..ActionManager..TableAction..Caption
#, fuzzy
msgid "Table"
msgstr "表格..."

#. Form1..ActionManager..TableAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Show an evaluation table."
msgstr "呈現一個求解表格"

#. Form1..ActionManager..ContentsAction..Caption
msgid "Contents and index"
msgstr "內容和索引"

#. Form1..ActionManager..ContentsAction..Hint
msgid "Open help file."
msgstr "開啟說明檔案"

#. Form1..ActionManager..ListAction..Caption
msgid "List of functions"
msgstr "函數清單"

#. Form1..ActionManager..ListAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Show a list of built-in functions that can be used for graphing."
msgstr "呈現可以用來繪圖的函數清單"

#. Form1..ActionManager..HomePageAction..Caption
#, fuzzy
msgid "Graph web site"
msgstr "圖形屬性"

#. Form1..ActionManager..HomePageAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Open the default browser and show the Graph web site."
msgstr "開啟預設瀏覽器並且呈現此程式的首頁"

#. Form1..ActionManager..UpdateAction..Caption
msgid "Check for update"
msgstr "確認更新"

#. Form1..ActionManager..UpdateAction..Hint
msgid "Contact the home page to see if a newer version is available."
msgstr "到首頁檢查是否有新版本程式"

#. Form1..ActionManager..AboutAction..Caption
#. Form2..Caption
msgid "About Graph"
msgstr "關於Graph"

#. Form1..ActionManager..AboutAction..Hint
msgid "Show copyright information."
msgstr "呈現智慧財產資訊"

#. Form1..ActionManager..SeparatorAction..Category
#. Form1..ActionManager..SeparatorAction..Caption
msgid "Separator"
msgstr "分離器"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAction..Caption
msgid "Fit"
msgstr "適合"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Zoom to show the selected element."
msgstr "縮放呈現選擇的函數"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAllAction..Caption
#, fuzzy
msgid "Fit all"
msgstr "適合"

#. Form1..ActionManager..ZoomFitAllAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Zoom to show all elements."
msgstr "縮放呈現選擇的函數"

#. Form1..ActionManager..FaqAction..Caption
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "常見問題"

#. Form1..ActionManager..FaqAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Show a list of frequently asked questions and their answers."
msgstr "呈現常見問題與解答清單"

#. Form1..ActionManager..InsertLabelAction..Caption
msgid "Insert label..."
msgstr "插入標籤"

#. Form1..ActionManager..InsertLabelAction..Hint
#, fuzzy
msgid "Insert a text label."
msgstr "插入標籤"

#. Form1..ActionManager..DonateAction..Caption
msgid "Donate"
msgstr "捐助"

#. Form1..ActionManager..DonateAction..Hint
msgid "Donate money to the project."
msgstr "捐助這個計畫經費"

#. Form1..ActionManager..TipAction..Caption
#. Form10..Caption
#. Form10..Panel1..LinkLabel1..Caption
msgid "Tip of the day"
msgstr "今天的提示"

#. Form1..ActionManager..TipAction..Hint
msgid "Show tip of the day"
msgstr "呈現今天提示"

#. Form1..ActionManager..SupportAction..Caption
msgid "Support"
msgstr "支援"

#. Form1..ActionManager..SupportAction..Hint
msgid "Open browser with the support page for the program."
msgstr "開啟支援這個計畫的瀏覽器頁面"

#. Form1..ActionManager..ZoomXInAction..Caption
msgid "Zoom x-axis in"
msgstr "放大 x 軸"

#. Form1..ActionManager..ZoomXInAction....Hint
msgid "Zoom in on the x-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr "只放大x軸。若同時按住Shift鍵可以放大更多。"

#. Form1..ActionManager..ZoomXOutAction..Caption
msgid "Zoom x-axis out"
msgstr "縮小 x 軸"

#. Form1..ActionManager..ZoomXOutAction....Hint
msgid "Zoom out on the x-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr "只縮小x軸。若同時按住Shift鍵可以縮小更多。"

#. Form1..ActionManager..ZoomYInAction..Caption
msgid "Zoom y-axis in"
msgstr "放大 y 軸"

#. Form1..ActionManager..ZoomYInAction....Hint
msgid "Zoom in on the y-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr "只放大y軸。若同時按住Shift鍵可以放大更多。"

#. Form1..ActionManager..ZoomYOutAction..Caption
msgid "Zoom y-axis out"
msgstr "縮小 y 軸"

#. Form1..ActionManager..ZoomYOutAction....Hint
msgid "Zoom out on the y-axis only. Hold down Shift to zoom with larger steps."
msgstr "只縮小y軸。若同時按住Shift鍵可以縮小更多。"

#. Form1..ActionManager..InsertRelationAction..Caption
msgid "Insert relation..."
msgstr "插入關係式"

#. Form1..ActionManager..InsertRelationAction..Hint
msgid "Insert a new equation or inequality."
msgstr "插入一個等式或不等式"

#. Form1..ActionManager..CustomFunctionsAction..Caption
#, fuzzy
msgid "Custom functions/constants..."
msgstr "自訂函數/常數"

#. Form1..ActionManager..CustomFunctionsAction..Hint
msgid "Create custom functions and constants for use in graphs."
msgstr "新建繪圖用的個別化函數及常數"

#. Form1..ActionManager..AnimateAction..Caption
msgid "Animate..."
msgstr "繪製動畫"

#. Form1..ActionManager..AnimateAction..Hint
msgid "Create an animation by variating a constant."
msgstr "用改變常數來新增動畫"

#. Form1..ActionManager..ImportGraphFileAction..Caption
msgid "Graph file..."
msgstr "Graph 檔案..."

#. Form1..ActionManager..ImportGraphFileAction..Hint
msgid "Import a Graph file into the current coordinate system."
msgstr "輸入一個Graph 檔案到現在的座標系"

#. Form1..ActionManager..ImportPointSeriesAction..Caption
msgid "Point series..."
msgstr "座標點數列"

#. Form1..ActionManager..ImportPointSeriesAction..Hint
msgid "Import point series from a data file."
msgstr "由資料檔案輸入座標點"

#. Form1..ActionManager..ScriptDocAction..Caption
msgid "Scripting engine documentation"
msgstr "描述性引擎文件"

#. Form1..ActionManager..ScriptDocAction..Hint
msgid "Show documentation for scripting engine and plugin system."
msgstr "呈現描述性引擎和外掛系統文件"

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Reset..Caption
msgid "Reset to default"
msgstr "重設到預始值"

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Reset..Hint
msgid "Reset the toolbar icons to the installation default."
msgstr "重設工具列圖示到安裝預始值"

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Customize..Caption
msgid "Customize toolbar..."
msgstr "自訂工具列"

#. Form1..PopupMenu2..ToolBar_Customize..Hint
msgid "Customize the icons shown on the toolbar."
msgstr "自訂工具列圖示"

#. Form1..PopupMenu3..Label_Edit..Caption
msgid "Edit label..."
msgstr "編輯標籤"

#. Form1..PopupMenu3..Label_Edit..Hint
msgid "Edit the label under the cursor."
msgstr "編輯游標下的標籤"

#. Form1..PopupMenu3..Label_Delete..Caption
msgid "Delete label"
msgstr "刪除標籤"

#. Form1..PopupMenu3..Label_Delete..Hint
msgid "Delete the label under the cursor."
msgstr "刪除在游標下面的標籤"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Show..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox15..Caption
msgid "Show legend"
msgstr "顯示圖例說明"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Show..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox15..Hint
msgid "Select to show a legend in the coordinate system."
msgstr "選擇顯示此座標系的圖例說明"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Font..Caption
msgid "Font..."
msgstr "字型"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Font..Hint
msgid "Change the font of the legend."
msgstr "選擇標題的字型"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopRight..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Top Right"
msgstr "右上"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopRight..Hint
msgid "Show the legend in the upper right corner."
msgstr "呈現圖例說明在右上角"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomRight..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Bottom Right"
msgstr "右下"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomRight..Hint
msgid "Show the legend in the bottom right corner."
msgstr "呈現圖例說明在右下角"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopLeft..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Top Left"
msgstr "左上"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_TopLeft..Hint
msgid "Show the legend in the upper left corner."
msgstr "呈現圖例說明在左上角"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomLeft..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Bottom Left"
msgstr "左下"

#. Form1..PopupMenu4..Legend_Placement..Legend_BottomLeft..Hint
msgid "Show the legend in the bottom left corner."
msgstr "呈現圖例說明在左下角"

#. Form10..Button1..Caption
#. Form15..Button1..Caption
#. Form19..Button2..Caption
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#. Form10..Button2..Caption
msgid "Next tip"
msgstr "下一個提醒"

#. Form10..Button3..Caption
msgid "Previous tip"
msgstr "上一個提醒"

#. Form10..CheckBox1..Caption
msgid "Show tips at startup"
msgstr "在開始顯示提醒"

#. Form10..Panel1..Label1..Caption
msgid "Did you know..."
msgstr "你知道嗎..."

#. Form11..Caption
msgid "Insert relation"
msgstr "插入關係式"

#. Form11..Label1..Caption
msgid "Relation:"
msgstr "關係式:"

#. Form11..Label2..Caption
msgid "Constraints:"
msgstr " 限制條件:"

#. Form11..Button1..Caption
#. Form12..Button1..Caption
#. Form13..Button1..Caption
#. Form14..Button1..Caption
#. Form16..Button1..Caption
#. Form17..Button1..Caption
#. Form18..Button1..Caption
#. Form2..Button1..Caption
#. Form21..TntButton1..Caption
#. Form3..Button1..Caption
#. Form4..Button1..Caption
#. Form5..Button1..Caption
#. Form6..Button1..Caption
#. Form7..Button1..Caption
#. Form8..Button1..Caption
#. PrintFrm..Button1..Caption
msgid "OK"
msgstr "確定"

#. Form11..Button2..Caption
#. Form12..Button2..Caption
#. Form13..Button2..Caption
#. Form14..Button2..Caption
#. Form15..ProgressForm1..ButtonCaption
#. Form16..Button2..Caption
#. Form17..Button2..Caption
#. Form18..Button2..Caption
#. Form19..ProgressForm1..ButtonCaption
#. Form21..TntButton2..Caption
#. Form3..Button2..Caption
#. Form4..Button2..Caption
#. Form5..Button2..Caption
#. Form6..Button2..Caption
#. Form7..Button2..Caption
#. Form8..Button2..Caption
#. PrintFrm..Button2..Caption
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Form11..GroupBox1..Caption
#. Form12..GroupBox1..Caption
#. Form5..GroupBox3..Caption
#. Form7..GroupBox3..Caption
msgid "Legend text"
msgstr "圖例說明文字"

#. Form11..GroupBox1..Label10..Caption
#. Form12..GroupBox1..Label10..Caption
#. Form14..Label3..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..Label12..Caption
#. Form5..GroupBox3..Label10..Caption
#. Form7..GroupBox3..Label10..Caption
msgid "Description:"
msgstr "敘述:"

#. Form11..GroupBox1..Edit3....Hint
#. Form5..GroupBox3..Edit7....Hint
#, fuzzy
msgid "Write a descriptive text to show in the legend and function list. If empty the formula will be used."
msgstr "寫敘述文字到圖例說明當中，在等式的時候會使用到。"

#. Form11..GroupBox2..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..Caption
#. PrintFrm..GroupBox1..Button3..Caption
msgid "Properties"
msgstr "屬性:"

#. Form11..GroupBox2..Label7..Caption
#. Form13..GroupBox1..Label7..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Label1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label5..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..Label4..Caption
msgid "Style:"
msgstr "樣式:"

#. Form11..GroupBox2..Label9..Caption
#. Form12..GroupBox2..Label9..Caption
#. Form13..GroupBox1..Label6..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Label2..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label6..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..Label5..Caption
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label9..Caption
#. Form7..GroupBox4..Label9..Caption
msgid "Color:"
msgstr "顏色"

#. Form11..GroupBox2..Label3..Caption
#. Form12..GroupBox2..Label8..Caption
#. Form13..GroupBox1..Label5..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label7..Caption
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label8..Caption
#. Form7..GroupBox4..Label8..Caption
msgid "Width:"
msgstr "寬度:"

#. Form11..GroupBox2..ShadeSelect1....Hint
msgid "Select the style used for drawing the inequality. Not used for equations."
msgstr "選擇不等式的形式。不能套用到等式當中。"

#. Form11..GroupBox2..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select the color for drawing the relation."
msgstr "選擇畫等式的的顏色"

#. Form11..GroupBox2..Panel1..Edit4....Hint
msgid "Width in pixels of the equation line or the borderline of the inequality."
msgstr "等式或不等式的線寬度。"

#. Form11..Edit1..Hint
msgid "Enter the relation, for example \"x^2+y^2 = 25\" or \"y < sin(x)\""
msgstr "輸入關係式，例如 \"x^2+y^2 = 25\" 或 \"y < sin(x)\""

#. Form11..Edit2....Hint
msgid "Enter constraints for the relation, for example \"x > 0 and y < 5\""
msgstr "輸入關係式的限制條件，例如\"x > 0 and y < 5\""

#. Form12..Caption
msgid "Insert tangent/normal"
msgstr "插入 切線/法線"

#. Form12..Edit1..Hint
#, fuzzy
msgid "Value where the tangent/normal will interact with the function."
msgstr "函數切線/ 法線交叉的座標"

#. Form12..RadioGroup1..Hint
msgid "Choose if you want a tangent or a normal."
msgstr "選擇是否要切線或法線"

#. Form12..RadioGroup1..Caption
msgid "Type"
msgstr "型態"

#. Form12..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Tangent"
msgstr "切線"

#. Form12..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Normal"
msgstr "法線"

#. Form12..GroupBox1..Edit2....Hint
#. Form7..GroupBox3..Edit3....Hint
msgid "Write a descriptive text to show in the legend. If empty the equation will be used."
msgstr "寫敘述文字到圖例說明當中，在等式的時候會使用到。"

#. Form12..GroupBox2..Caption
#. Form5..GroupBox4..Caption
#. Form7..GroupBox4..Caption
msgid "Graph properties"
msgstr "圖形屬性"

#. Form12..GroupBox2..Label7..Caption
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label7..Caption
#. Form7..GroupBox4..Label7..Caption
msgid "Line style:"
msgstr "線條樣式"

#. Form12..GroupBox2..Edit3..Hint
#. Form13..GroupBox1..Edit2..Hint
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Panel1..Edit6..Hint
#. Form7..GroupBox4..Edit4..Hint
msgid "Width of graph in pixels."
msgstr "圖形寬度(點數)"

#. Form12..GroupBox2..LineSelect1..Hint
#. Form13..GroupBox1..LineSelect1..Hint
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..LineSelect1..Hint
#. Form7..GroupBox4..LineSelect1..Hint
msgid "Choose which line style to use for drawing the graph."
msgstr "選擇用來繪圖的線條樣式"

#. Form12..GroupBox2..ExtColorBox1..Hint
#. Form13..GroupBox1..ExtColorBox1..Hint
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ExtColorBox1..Hint
#. Form7..GroupBox4..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select the color of the graph."
msgstr "選擇路徑顏色"

#. Form12..GroupBox3..Caption
#. Form5..GroupBox2..Caption
#. Form7..GroupBox2..Caption
msgid "Argument range"
msgstr "參數範圍"

#. Form12..GroupBox3..Label4..Caption
#. Form15..Label1..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Label6..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Label8..Caption
#. Form19..TntGroupBox1..Label2..Caption
#. Form5..GroupBox2..Label4..Caption
#. Form7..GroupBox2..Label4..Caption
#. AreaFrame..GridPanel1..Label1..Caption
msgid "From:"
msgstr "由:"

#. Form12..GroupBox3..Label5..Caption
#. Form15..Label2..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Label7..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Label9..Caption
#. Form19..TntGroupBox1..Label3..Caption
#. Form5..GroupBox2..Label5..Caption
#. Form7..GroupBox2..Label5..Caption
#. AreaFrame..GridPanel1..Label2..Caption
msgid "To:"
msgstr "到:"

#. Form12..GroupBox3..Edit4..Hint
#. Form5..GroupBox2..Edit3..Hint
#. Form7..GroupBox2..Edit1..Hint
msgid "Start of range interval for the used variable."
msgstr "間隔範圍的變數的起始點"

#. Form12..GroupBox3..Edit5..Hint
#. Form5..GroupBox2..Edit4..Hint
#. Form7..GroupBox2..Edit2..Hint
msgid "End of range interval for the used variable."
msgstr "間隔範圍的變數終點"

#. Form12..GroupBox5..Caption
#. Form5..GroupBox5..Caption
msgid "Endpoints"
msgstr "端點圖樣:"

#. Form12..GroupBox5..Label11..Caption
#. Form5..GroupBox5..Label11..Caption
msgid "Start:"
msgstr "開始:"

#. Form12..GroupBox5..Label12..Caption
#. Form5..GroupBox5..Label12..Caption
msgid "End:"
msgstr "結束:"

#. Form12..GroupBox5..ComboBox1....Hint
#. Form5..GroupBox5..ComboBox2....Hint
msgid "Select marker to show at the start of the interval. Only used if an argument range is specified."
msgstr "選擇間隔的起始點標示"

#. Form12..GroupBox5..ComboBox2....Hint
#. Form5..GroupBox5..ComboBox3....Hint
msgid "Select marker to show at the end of the interval. Only used if an argument range is specified."
msgstr "選擇間隔的終點標示"

#. Form13..Caption
msgid "Insert trendline"
msgstr "插入 趨勢線"

#. Form13..GroupBox1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Caption
msgid "Line"
msgstr "連接線"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Built-in"
msgstr "內建"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel1..Image1..Hint
msgid "Create a linear function: f(x)=ax+b"
msgstr "建立線性函數 :  f(x)=ax+b"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel2..Image2..Hint
msgid "Create a logarithmic function: f(x)=a*ln(x)+b"
msgstr "建立對數函數: f(x)=a*ln(x)+b"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel3..Image3..Hint
msgid "Create a polynomial function: f(x)=ax^3+bx^2+cx+d"
msgstr "建立多項式函數: f(x)=ax^3+bx^2+cx+d"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel4..Image4..Hint
msgid "Create a power function: f(x)=ax^b"
msgstr "建立冪函數: f(x)=ax^b"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel5..Image5..Hint
msgid "Create a exponential function: f(x)=a*b^x"
msgstr "建立指數函數: f(x)=a*b^x"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..StaticText1..Caption
msgid "Order:"
msgstr "階數:"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton3..Caption
msgid "Polynomial"
msgstr "多項式"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton2..Caption
msgid "Logarithmic"
msgstr "對數"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
msgid "Linear"
msgstr "線性"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton4..Caption
msgid "Power"
msgstr "冪"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton5..Caption
msgid "Exponential"
msgstr "指數"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Panel6..Image6..Hint
msgid "Create a moving average as a series of straight lines."
msgstr "新建一條走向平均值的直線"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..RadioButton6..Caption
msgid "Moving average"
msgstr "移動平均值"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..StaticText2..Caption
msgid "Period:"
msgstr "週期:"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Edit4..Hint
msgid "Determines how many points are used for the average."
msgstr "決定多少座標點用來作為平均值"

#. Form13..PageControl1..TabSheet1..Edit1..Hint
msgid "The order of the polynomium. For example 2 means a parable."
msgstr "多項式的階數"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Caption
msgid "User defined"
msgstr "使用者定義"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Label1..Caption
msgid "Model:"
msgstr "模型:"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Button4..Caption
#. Form8..Caption
msgid "Add model"
msgstr "增加模型"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Button5..Caption
msgid "Remove model"
msgstr "移除模型"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Button6..Caption
msgid "Edit model"
msgstr "編輯模型"

#. Form13..PageControl1..TabSheet2..Edit3..Hint
msgid "Enter a function model to base the trendline on."
msgstr "使用一個函數模式來作為趨勢線的基準"

#. Form13..CheckBox1....Hint
#. Form13..Edit5....Hint
msgid "Type a value in the Intercept box to specify the point where you want the trendline to meet the y-axis. This is only available for linear, polynomial and exponential trendlines."
msgstr "在截距對話框輸入一個值,用來定義一個趨勢線與y軸相交的點。而這個只適用於線性、多項式與指數趨勢線。"

#. Form13..CheckBox1..Caption
msgid "Intercept ="
msgstr "截距="

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Import..Caption
#. Form14..PopupMenu1..Popup_Import..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Import..Caption
msgid "Import from file..."
msgstr "從檔案輸入"

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Import..Hint
#, fuzzy
msgid "Import user models from a file."
msgstr "由資料檔案輸入座標點"

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Export..Caption
#, fuzzy
msgid "Export all to file..."
msgstr "輸出到檔案"

#. Form13..TntPopupMenu1..Popup_Export..Hint
msgid "Export user models to a file."
msgstr "輸出使用者模型到檔案"

#. Form13..SaveDialog1..Filter
#. Form13..OpenDialog1..Filter
msgid "User models [*.ini]|*.ini"
msgstr "使用者模型[*.ini]*.ini"

#. Form14..Caption
msgid "Insert point series"
msgstr "插入座標點數列"

#. Form14..Edit1....Hint
msgid "The name of the point series, which is shown in the list to the left of the coordinate system."
msgstr "座標點數列的名稱，此名稱會呈現在座標系的左邊列。"

#. Form14..Edit1..Text
msgid "Series"
msgstr "數列"

#. Form14..GroupBox4....Hint
msgid "This shows a sample of the markers and the lines between the markers."
msgstr "這是一個標示的範例和標是中間的線條。"

#. Form14..GroupBox4..Caption
msgid "Sample"
msgstr "範例"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Markers"
msgstr "標示"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Caption
msgid "Marker"
msgstr "標示"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Label4..Caption
msgid "Size:"
msgstr "大小:"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..Edit2..Hint
msgid "Choose the size of the markers."
msgstr "選擇標示的大小"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..PointSelect1..Hint
msgid "Choose the type of markers to be shown at each point."
msgstr "選擇座標點使用的標示類型"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox1..ExtColorBox1..Hint
msgid "Choose the color of the markers."
msgstr "選擇標示的顏色"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Label11..Caption
msgid "Interpolation:"
msgstr "中間插入："

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..LineSelect1....Hint
msgid "Choose the style of lines to be drawn between the points. You may also choose not to draw any lines."
msgstr "選擇座標點之間的線條形式，你也可以不要畫任何線條。"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..Edit3..Hint
msgid "Choose the width of the lines in pixels."
msgstr "選擇線條寬度"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2..Hint
msgid "Select which kind of line to draw between the markers."
msgstr "選擇標示之間的線條樣式"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
msgid "1D cubic spline"
msgstr "1D cubic spline"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
msgid "2D cubic spline"
msgstr "2D cubic spline"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ComboBox2....Items.Strings
msgid "Half cosine"
msgstr "Half cosine"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox2..ExtColorBox2..Hint
msgid "Choose the color of the lines."
msgstr "選擇線條的顏色"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..Caption
msgid "Labels"
msgstr "標籤"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..Label8..Caption
msgid "Position:"
msgstr "位置："

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..CheckBox2..Hint
msgid "Check to show the coordinate at each point."
msgstr "勾選顯示每一個座標點的座標值"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..CheckBox2..Caption
msgid "Show coordinates"
msgstr "顯示座標"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..BitBtn1..Hint
msgid "Select the font for the coordinates."
msgstr "選擇此座標系的字型"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1..Hint
msgid "Select where the coordinates should be shown."
msgstr "選擇那裏的座標需要被顯示"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Above"
msgstr "上面"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Below"
msgstr "下面"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Left"
msgstr "左邊"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Right"
msgstr "右"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Above Left"
msgstr "左移"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Above Right"
msgstr "右移"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Below Left"
msgstr "在函數下面"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..GroupBox3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Below Right"
msgstr "右上"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1....Hint
msgid "Choose between cartesian (x,y) coordinates and polar (θ,r) coordinates."
msgstr "  選擇笛卡兒坐標系(x,y)或極坐標系(θ,r) "

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1..Caption
#, fuzzy
msgid "Coordinate type"
msgstr "座標未定義"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Cartesian"
msgstr "笛卡兒"

#. Form14..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup1....Items.Strings
#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Polar"
msgstr "極座標"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..Caption
msgid "Error bars"
msgstr "誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..Caption
#, fuzzy
msgid "X error amount"
msgstr "X 誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..CheckBox3..Hint
msgid "Show horizontal error bars."
msgstr "顯示水平誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..CheckBox3..Caption
msgid "Show x-bars"
msgstr "顯示x誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton1..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton4..Hint
msgid "All error bars are the same size."
msgstr "所有的誤差槓同樣的尺寸"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton1..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton4..Caption
msgid "Fixed:"
msgstr "固定的(長度)："

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..Edit4..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..Edit6..Hint
msgid "Enter fixed value."
msgstr "輸入固定值"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton2..Hint
msgid "All error bars are the same percentage of the x-coordinate."
msgstr "所有的誤差槓用x軸同樣比例的呈現"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton2..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton5..Caption
msgid "Relative:"
msgstr "相對的(比率)："

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton3..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton6..Hint
msgid "Each error bar is given a custom value."
msgstr "任一誤差槓採用自訂值"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..RadioButton3..Caption
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton6..Caption
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox5..Edit5..Hint
#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..Edit7..Hint
msgid "Enter relative value in percent."
msgstr "輸入一個百分比的相對值"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..Caption
#, fuzzy
msgid "Y error amount"
msgstr "Y 誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..CheckBox4..Hint
msgid "Show vertical error bars."
msgstr "呈現垂直誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..CheckBox4..Caption
msgid "Show y-bars"
msgstr "顯示y誤差槓"

#. Form14..PageControl1..TabSheet2..GroupBox6..RadioButton5..Hint
msgid "All error bars are the same percentage of the y-coordinate."
msgstr "所有的誤差槓都以y軸同樣比率呈現"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Cut..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Cut..Hint
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Cut..Hint
msgid "Cut the selected text to the clipboard."
msgstr "剪下選擇的文字到剪貼簿上"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Copy..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Copy..Hint
#. Form6..PopupMenu1..Popup_Copy..Hint
msgid "Copy the selected text to the clipboard."
msgstr "複製選擇的文字到剪貼簿上"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Paste....Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Paste....Hint
msgid "Paste text from the clipboard into the grid. Other cells may be overwritten by the text from the clipboard."
msgstr "把文字貼到表格上，而且所有的文字都會被覆蓋"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Delete..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Delete..Hint
msgid "Erase selected cells."
msgstr "擦掉選擇的欄位"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Insert..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Insert..Caption
msgid "Insert row"
msgstr "插入列"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Insert..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Insert..Hint
msgid "Inserts a row in the grid moving rows below one down."
msgstr "插入一列到表格當中，並且把以下的列往下移。"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Remove..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Remove..Caption
msgid "Remove row"
msgstr "移除列"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Remove..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Remove..Hint
msgid "Removes the selected rows."
msgstr "移除選擇的列"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Select..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Select..Caption
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Select..Caption
msgid "Select all"
msgstr "選擇全部"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Select..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Select..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Select..Hint
msgid "Select all cells."
msgstr "選擇所有欄位"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Import..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Import..Hint
msgid "Import data from a file and place it at the selected cell."
msgstr "從檔案輸入資料，並且放到選擇的欄位。"

#. Form14..PopupMenu1..Popup_Export..Hint
#. Form17..PopupMenu1..Popup_Export..Hint
msgid "Export selected data to a file."
msgstr "輸出選擇的資料到檔案"

#. Form15..Caption
msgid "Calculate table"
msgstr "計算表格"

#. Form15..Edit3....Hint
#, fuzzy
msgid "The step value. This is the difference between two adjoining values in the defined interval."
msgstr "間隔值，用來設定 x 值的間隔數"

#. Form15..Edit1..Hint
msgid "The first x-value in the interval."
msgstr "間隔的第一個x值"

#. Form15..Edit2..Hint
msgid "The last x-value in the interval."
msgstr "間隔的最後x值"

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show1..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show2..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show3..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show4..Caption
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show5..Caption
msgid "Show %s"
msgstr "顯示 %s"

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show1..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show2..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show3..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show4..Hint
#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Show5..Hint
#, fuzzy
msgid "Show the %s column in the table."
msgstr "呈現圖例說明在左下角"

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Copy..Hint
msgid "Copy selected cells to the clipboard."
msgstr "複製選擇的欄位到剪貼簿上"

#. Form15..PopupMenu1..Popup1_Export..Hint
msgid "Saves the selected data to a file."
msgstr "儲存選擇的資料到檔案"

#. Form15..ProgressForm1..Caption
msgid "Calculating"
msgstr "計算"

#. Form15..SaveDialog1..Filter
msgid "CSV (Comma delimited) [*.csv]|*.csv|Text [*.txt]|*.txt"
msgstr "CSV (逗號分隔) [*.csv]|*.csv|Text [*.txt]|*.txt"

#. Form16..Caption
msgid "Insert shading"
msgstr "插入陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Shading"
msgstr "陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel1..Image1..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton1..Hint
msgid "Shades the area between the function and the x-axis."
msgstr "函數與x軸之間範圍陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel2..Image2..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton2..Hint
msgid "Shades the area below the function."
msgstr "函數下面範圍陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel3..Image3..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton3..Hint
msgid "Shades the area above the function."
msgstr "函數上面範圍陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel4..Image4..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton4..Hint
msgid "Shades the area between the function and the y-axis."
msgstr "函數與y軸間範圍陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel5..Image5..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton5..Hint
msgid "Shades the area inside the function."
msgstr "函數內部範圍陰影"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..Panel6..Image6....Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton6....Hint
msgid "Shades the area between the main function and the function selected in the list to the right."
msgstr "增加主要函數和選定的左邊函數列之間區塊陰影。"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton3..Caption
msgid "Above function"
msgstr "函數上端"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton1..Caption
msgid "Between function and x-axis"
msgstr "在函數和x軸之間"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton6..Caption
msgid "Between functions"
msgstr "在兩函數之間"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton4..Caption
msgid "Between function and y-axis"
msgstr "在函數和y軸之間"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton5..Caption
msgid "Inside function"
msgstr "在函數內"

#. Form16..PageControl1..TabSheet1..RadioButton2..Caption
msgid "Below function"
msgstr "在函數下面"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..Caption
#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton6..Hint
#. Form4..Caption
msgid "Options"
msgstr "選項"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Caption
#. Form19..TntGroupBox1..Caption
msgid "Range"
msgstr "範圍"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Edit1..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Edit3..Hint
msgid "Coordinate where the shading starts."
msgstr "陰影開始的座標"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Edit2..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Edit4..Hint
msgid "Coordinate where the shading ends."
msgstr "陰影結束的座標"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox2..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox4..Hint
msgid "Check to increase the end coordinate until intersection."
msgstr "確認增加終點座標直到交叉"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox2..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox4..Caption
msgid "Increase to intersection"
msgstr "增加直到交叉"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox1..Hint
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox3..Hint
msgid "Check to decrease the start coordinate until intersection."
msgstr "確認減少起始座標直到交叉"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..CheckBox1..Caption
#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..CheckBox3..Caption
msgid "Decrease to intersection"
msgstr "減少直到交叉"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..ShadeSelect1..Hint
msgid "Select the style used for the shading."
msgstr "選擇陰影的樣式"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select color used for shading."
msgstr "選擇陰影的顏色"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..CheckBox5..Hint
#, fuzzy
msgid "Mark the border around the shading."
msgstr "用線條標示陰影的終點"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..GroupBox3..CheckBox5..Caption
#, fuzzy
msgid "Mark border"
msgstr "標示"

#. Form16..PageControl1..TabSheet2..Edit5..Hint
msgid "Enter a description to show in the legend."
msgstr "輸入一個呈現在圖例說明的敘述"

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..Caption
msgid "2nd function"
msgstr "第2個函數"

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..Label11..Caption
msgid "2nd function:"
msgstr "第2個函數："

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..ListBox1....Hint
msgid "Select the second function when you want a shading between two functions."
msgstr "若你想要繪製陰影在兩個函數之間，請選擇第二個函數。"

#. Form16..PageControl1..TabSheet3..GroupBox2..Caption
msgid "Shading range for 2nd function"
msgstr "第二個函數的陰影範圍"

#. Form17..Caption
msgid "Custom functions/constants"
msgstr "自訂函數/常數"

#. Form17..Button3..Caption
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#. Form17..Grid1....TitleCaptions.Strings
msgid "Names"
msgstr "名稱"

#. Form17..Grid1....TitleCaptions.Strings
msgid "Definition"
msgstr "定義"

#. Form18..Caption
msgid "Image options"
msgstr "圖形選項"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Caption
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Label1..Caption
msgid "Image width:"
msgstr "圖片寬度："

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Label2..Caption
msgid "Image height:"
msgstr "圖片高度："

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Edit1..Hint
#, fuzzy
msgid "Set a custom image width in pixels."
msgstr "設定自訂影像寬度"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..Edit2..Hint
#, fuzzy
msgid "Set a custom image height in pixels."
msgstr "設定自訂影像高度"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3....Hint
msgid "Choose to use the same size as shown on the screen or a custom image size."
msgstr "選用與顯示在銀幕或自訂影像相同的尺寸"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3..Caption
msgid "Image size"
msgstr "圖片寬度"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Screen size"
msgstr "文字大小"

#. Form18..PageControl1..TabSheet1..RadioGroup3....Items.Strings
msgid "Custom size"
msgstr "自訂大小"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1....Hint
msgid "Progressive encoding allows viewers to see a rough copy of the image while it is downloaded."
msgstr "漸進式的編碼可以讓下載圖片時觀看粗略的影像"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1..Caption
msgid "Encoding"
msgstr "編碼中"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Sequential"
msgstr "選擇全部"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Progressive"
msgstr "進行中"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Hint
msgid "Select a compression quality."
msgstr "選擇壓縮品質"

#. Form18..PageControl1..TabSheet2..GroupBox1..Caption
msgid "Quality"
msgstr "品質"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..Label3..Caption
msgid "Paper size:"
msgstr "紙張尺寸:"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2..Hint
#. PrintFrm..RadioGroup1..Hint
msgid "Choose paper orientation."
msgstr "選擇紙張方向"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2..Caption
#. PrintFrm..RadioGroup1..Caption
msgid "Orientation"
msgstr "方向"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
#. PrintFrm..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Portrait"
msgstr "畫像"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
#. PrintFrm..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Landscape"
msgstr "風景圖"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1..Hint
msgid "Choose paper size to use."
msgstr "選擇欲使用的紙張尺寸"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Letter"
msgstr "左邊"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Ledger"
msgstr "Ledger"

#. Form18..PageControl1..TabSheet3..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Legal"
msgstr "墨綠色"

#. Form18..CheckBox1..Hint
#. Form3..CheckBox16..Hint
msgid "Select this to use these settings as defaults in the future."
msgstr "選擇此使用軸線設定作為以後的預設值"

#. Form18..CheckBox1..Caption
#. Form3..CheckBox16..Caption
msgid "Save as default"
msgstr "儲存作為預設值"

#. Form19..Caption
#. Form19..Button1..Caption
msgid "Animate"
msgstr "繪製動畫"

#. Form19..Label1..Caption
msgid "Constant:"
msgstr "常數"

#. Form19..ComboBox1..Hint
msgid "Choose a constant to change between each frame."
msgstr "選擇用來改變畫面間的常數"

#. Form19..TntGroupBox1..Label4..Caption
msgid "Step:"
msgstr "間隔數:"

#. Form19..TntGroupBox1..Edit1..Hint
msgid "The first value of the constant."
msgstr "間隔的第一個常數"

#. Form19..TntGroupBox1..Edit2..Hint
msgid "The last value of the constant."
msgstr "間隔的最後常數"

#. Form19..TntGroupBox1..Edit3..Hint
msgid "The chosen constant is changed by this value between each frame."
msgstr "這個選擇的常數已經被畫面間的值改變"

#. Form19..TntGroupBox2..Caption
#, fuzzy
msgid "Frame options"
msgstr "圖形選項"

#. Form19..TntGroupBox2..Label5..Caption
#, fuzzy
msgid "Frame width:"
msgstr "圖片寬度："

#. Form19..TntGroupBox2..Label6..Caption
#, fuzzy
msgid "Frame height:"
msgstr "圖片高度："

#. Form19..TntGroupBox2..Label7..Caption
msgid "Frames/second:"
msgstr "畫面/秒:"

#. Form19..TntGroupBox2..Edit4..Hint
#, fuzzy
msgid "Width of each frame, in pixels."
msgstr "圖形寬度(點數)"

#. Form19..TntGroupBox2..Edit5..Hint
#, fuzzy
msgid "Height of each frame, in pixels."
msgstr "圖形寬度(點數)"

#. Form19..TntGroupBox2..Edit6..Hint
msgid "Number of frames per second used when the animation is played."
msgstr "動畫播放時每秒使用的畫面數"

#. Form19..ProgressForm1..Caption
msgid "Working"
msgstr "作用中"

#. Form2..Panel1..Version..Caption
msgid "Version %s"
msgstr "版本 %s"

#. Form2..Panel1..Label3..Caption
msgid "Build %s"
msgstr "Build %s"

#. Form2..Panel1..Comments....Caption
#, fuzzy
msgid "This is free software, and you are welcome to redistribute it under the terms in the <a href=\"%s\">GNU General Public License</a> version 2. Please send bug reports and suggestions to the programmer."
msgstr "這是免費軟體，歡迎你在GNU 通用公眾使用的範圍下使用。並請回報問題和建議給程式設計師。"

#. Form2..Panel1..LinkLabel1....Caption
#, fuzzy
msgid "The newest version as well as the source code are available at: %s"
msgstr "最新的版本和原始碼在："

#. Form2..Panel1..LinkLabel2..Caption
#, fuzzy
msgid "Email: %s"
msgstr "Email:"

#. Form2..Panel1..LinkLabel3..Caption
msgid "<Language> translation by <Translator>"
msgstr "繁體中文由台灣 [董建杰] 翻譯 "

#. Form20..Caption
msgid "Animation"
msgstr "動畫繪製"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton1..Hint
msgid "Play"
msgstr "播放"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton2..Hint
msgid "Pause"
msgstr " 停止"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton3..Hint
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton4..Hint
msgid "Back"
msgstr "返回"

#. Form20..Panel2..ToolBar1..ToolButton5..Hint
msgid "Step"
msgstr "間隔數:"

#. Form20..SaveDialog1..Filter
msgid "Audio Video Interleave [*.avi]|*.avi"
msgstr "影音格式[*.avi]|*.avi"

#. Form20..PopupMenu1..Speed1..Caption
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N101..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N501..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N1001..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N1501..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N2001..Hint
#. Form20..PopupMenu1..Speed1..N10001..Hint
msgid "Change the speed used to play the animation."
msgstr "改變動畫播放的速度"

#. Form20..PopupMenu1..Repeat1..Caption
msgid "Repeat"
msgstr "重複"

#. Form20..PopupMenu1..Repeat1..Hint
msgid "Repeat playing the animation until manually stopped."
msgstr "重複播放動畫直到手動停止"

#. Form20..PopupMenu1..Reverse1..Caption
msgid "Auto reverse"
msgstr "自動倒帶"

#. Form20..PopupMenu1..Reverse1....Hint
msgid "Play backwards when the end of the animation is reached. This is most useful in combination with the \"Repeat\" command."
msgstr "當動畫播放結束返回，這與\"重複\"指令一起最有用。"

#. Form20..PopupMenu1..Save1..Hint
msgid "Save the animation to a file."
msgstr "儲存動畫到檔案"

#. Form20..PopupMenu1..Saveimageas1..Caption
#, fuzzy
msgid "Save frame..."
msgstr "另存新檔"

#. Form20..PopupMenu1..Saveimageas1..Hint
#, fuzzy
msgid "Save the shown frame to an image file."
msgstr "儲存座標系為圖檔"

#. Form20..PopupMenu1..Saveimagesequence1..Caption
#, fuzzy
msgid "Save all frames..."
msgstr "另存新檔"

#. Form20..PopupMenu1..Saveimagesequence1....Hint
msgid "Save all frames in the animation to image files. This will create as many files as there are frames in the animation."
msgstr "儲存所有動畫的影格到圖片檔。這會產生許多相關的動畫影格。"

#. Form21..Label1..Caption
#, fuzzy
msgid "Corner:"
msgstr "顏色"

#. Form21..ComboBox1..Hint
#, fuzzy
msgid "Choose which corner of the label should be locked."
msgstr "選擇圖例說明放置的位置"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Upper Left"
msgstr "左上"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Upper Right"
msgstr "右上"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Lower Left"
msgstr "左上"

#. Form21..ComboBox1....Items.Strings
#, fuzzy
msgid "Lower Right"
msgstr "右上"

#. Form21..Edit1..Hint
#. Form21..Edit2..Hint
#, fuzzy
msgid "Enter a coordinate to lock label at."
msgstr "輸入 x 座標或者點主視窗上的 切線"

#. Form22..Caption
msgid "Python interpreter"
msgstr "Python 直譯器"

#. Form22..PopupMenu1..Clear1..Caption
#, fuzzy
msgid "Clear"
msgstr "乳白色"

#. Form3..Caption
msgid "Edit axes"
msgstr "編輯座標軸"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..Caption
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "x-axis"
msgstr "x 軸"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label1..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label5..Caption
msgid "Minimum:"
msgstr "最小："

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit1..Hint
msgid "Minimum x-value."
msgstr "最小x值"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label2..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label6..Caption
msgid "Maximum:"
msgstr "最大："

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit2..Hint
msgid "Maximum x-value."
msgstr "最小y值"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label3..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label7..Caption
msgid "Tick unit:"
msgstr "記號單位："

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit3..Hint
msgid "Units between ticks on the x-axis."
msgstr "x軸上標記之間的單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Label14..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Label9..Caption
msgid "Grid unit:"
msgstr "表格單位："

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Edit4..Hint
msgid "Units between the grid lines perpendicular to the x-axis."
msgstr "垂直於x軸的格線之間單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox4..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox11..Hint
msgid "Determine the tick unit automatically."
msgstr "自動決定記號單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox4..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox11..Caption
msgid "Auto tick"
msgstr "自動記號"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox6..Hint
msgid "Show tick marks on the x-axis."
msgstr "顯示x軸上的記號標示"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox6..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox13..Caption
msgid "Show ticks"
msgstr "顯示記號"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox5..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox12..Hint
msgid "Set the grid unit to the same as the tick unit."
msgstr "設定格線單位與記號單位相同"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox5..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox12..Caption
msgid "Auto grid"
msgstr "自動格線"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox7..Hint
msgid "Show vertical grid lines."
msgstr "顯示垂直格線"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox7..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox14..Caption
msgid "Show grid"
msgstr "顯示格線"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel1..CheckBox3....Hint
#, fuzzy
msgid "Show the label at the right side of the graphing area, above the x-axis."
msgstr "在x軸的右上顯示標籤"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel1..CheckBox3..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel3..CheckBox10..Caption
msgid "Label:"
msgstr "標籤："

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel1..Edit5..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel3..Edit11..Hint
msgid "Edit the label for the axis here."
msgstr "編輯此軸線的標籤"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel2..Label4..Caption
msgid "The x-axis cross at y="
msgstr "x 軸與y軸交叉在 y= "

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..Panel2..Edit6..Hint
msgid "The x-axis will intersect with the y-axis at this value."
msgstr "x 軸和y軸會在此數值相交"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox1..Hint
msgid "Use logarithmic scale on the x-axis."
msgstr "使用對數尺度在x軸上"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox1..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox8..Caption
msgid "Logarithmic scale"
msgstr "對數尺度"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox2..Hint
msgid "Show units on the x-axis."
msgstr "顯示x軸單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox2..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox9..Caption
msgid "Show numbers"
msgstr "顯示數字"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox17..Hint
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox18..Hint
msgid "Show units on the selected axis as a fraction multiplied by pi."
msgstr "在軸上顯示pi 的分數單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet1..GridPanel1..CheckBox17..Caption
#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox18..Caption
#, fuzzy
msgid "Show as a multiple of π"
msgstr "顯示為 pi 的倍數"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..Caption
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "y-axis"
msgstr "y 軸"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit7..Hint
msgid "Minimum y-value."
msgstr "最小 y 值"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit8..Hint
msgid "Maximum y-value."
msgstr "最大 y 值"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit9..Hint
msgid "Units between ticks on the y-axis."
msgstr "y軸上的記號尺度"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Edit10..Hint
msgid "Units between the grid lines perpendicular to the y-axis."
msgstr "垂直於y軸的格線之間的單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox13..Hint
msgid "Show tick marks on the y-axis."
msgstr "顯示y軸上的記號標記"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox14..Hint
msgid "Show horizontal grid lines."
msgstr "顯示水平格線"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel3..CheckBox10....Hint
#, fuzzy
msgid "Show the label at the top of the graphing area, to the right of the y-axis."
msgstr "在視窗的上端靠近y軸的地方顯示標籤"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel4..Label8..Caption
msgid "The y-axis cross at x="
msgstr "y 軸與x軸交叉在 x="

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..Panel4..Edit12..Hint
msgid "The y-axis will intersect with the x-axis at this value."
msgstr "y軸和x軸會在此數值交叉"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox8..Hint
msgid "Use logarithmic scale for the y-axis."
msgstr "在y軸上使用對數尺度"

#. Form3..PageControl1..TabSheet2..GridPanel2..CheckBox9..Hint
msgid "Show units on the y-axis."
msgstr "顯示y軸上的單位"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..Caption
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..Label16..Caption
msgid "Title:"
msgstr "標題："

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Hint
msgid "Choose if you want to show the axes, and if you want to show them crossed or at the left and bottom of the image."
msgstr "選擇是否要顯示軸線，以及是否要顯示為交叉或者放置於左邊或底端。"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1..Caption
msgid "Axes style"
msgstr "軸線樣式"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "None"
msgstr "無"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Crossed"
msgstr "交叉的"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Boxed"
msgstr "盒狀"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Hint
msgid "Choose if trigonometric functions should calculate in radians or degrees."
msgstr "選擇三角函數的計算使用弧度或者角度"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2..Caption
msgid "Trigonometry"
msgstr "平面三角"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Radian"
msgstr "弧度"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Degree"
msgstr "角度"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..Edit13..Hint
msgid "Enter a title to show above the coordinate system."
msgstr "輸入一個顯示於座標系上的標題"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..BitBtn1..Hint
msgid "Select the font for the title."
msgstr "選擇標題的字型"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3..Hint
msgid "Choose where the legend should be placed."
msgstr "選擇圖例說明放置的位置"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..RadioGroup3..Caption
msgid "Legend placement"
msgstr "圖例說明放置"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox19....Hint
msgid "Check this to use complex numbers for calculations. Notice that this will slow graphing down."
msgstr "確認使用複數計算，而這會讓繪圖速度變慢。"

#. Form3..PageControl1..TabSheet3..CheckBox19..Caption
msgid "Calculate with complex numbers"
msgstr "用複數計算"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..Caption
msgid "Font and color"
msgstr "字型和顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Caption
msgid "Colors"
msgstr "顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Label17..Caption
msgid "Grid color:"
msgstr "格線顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Label18..Caption
msgid "Axes color:"
msgstr "軸線顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..Label19..Caption
#. Form6..Label4..Caption
msgid "Background color:"
msgstr "背景顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox1..Hint
msgid "Select the color of the image background."
msgstr "選擇圖片背景的顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox2..Hint
msgid "Select the color of the axes."
msgstr "選擇軸線的顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox3..ExtColorBox3..Hint
msgid "Select the color of the grid lines."
msgstr "選擇格線的顏色"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Caption
msgid "Fonts"
msgstr "字型"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Label20..Caption
msgid "Number font:"
msgstr "數字字型："

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Label21..Caption
msgid "Label font:"
msgstr "標籤字型："

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..Label10..Caption
msgid "Legend font:"
msgstr "圖例說明字型"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..BitBtn2..Hint
msgid "Select the font used to show the labels on the axes."
msgstr "選擇軸線上的標籤字型"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..BitBtn3..Hint
msgid "Select the font used to show the numbers on the axes."
msgstr "選擇軸線上的數字字型"

#. Form3..PageControl1..TabSheet4..GroupBox4..BitBtn4..Hint
msgid "Select the font used to show the legend text."
msgstr "選擇圖例說明文字的字型"

#. Form4..GridPanelEx1..Label1..Caption
msgid "Decimals:"
msgstr "十進位："

#. Form4..GridPanelEx1..Panel1..Edit1..Hint
msgid "Number of decimals used when results are shown."
msgstr "用來顯現的十進位數目"

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1..Hint
msgid "Format used when complex numbers are shown."
msgstr "當顯示複數時候所使用的格式"

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1..Caption
msgid "Complex form"
msgstr "複數格式"

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Real"
msgstr "實數"

#. Form4..GridPanelEx1..RadioGroup1....Items.Strings
msgid "Rectangular"
msgstr "方形的"

#. Form4..GridPanelEx1..Label2..Caption
msgid "Recent files:"
msgstr "最近使用檔案："

#. Form4..GridPanelEx1..Panel2..Edit2..Hint
msgid "The number of most recent used files shown in the File menu."
msgstr "檔案目錄中最近使用檔案數目"

#. Form4..GridPanelEx1..Label3..Caption
msgid "Max undo steps:"
msgstr "最大還原步驟："

#. Form4..GridPanelEx1..Panel3..Edit3....Hint
msgid "Maximum number of undo steps saved. Set this to 0 to prevent undo."
msgstr "最大的還原步驟次數，如果設定為0的話就是無法還原。"

#. Form4..GridPanelEx1..Label5..Caption
msgid "Font scale:"
msgstr "字型大小"

#. Form4..GridPanelEx1..ComboBox1....Hint
msgid "This is used to scale the user interface if you are having problems reading the text."
msgstr "當你觀看文字有困難的時候可以用來縮放使用者介面"

#. Form4..GridPanelEx1..Label4..Caption
msgid "Language:"
msgstr "語言："

#. Form4..GridPanelEx1..ComboBox2..Hint
msgid "Select the language to use for the user interface."
msgstr "選擇"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox2..Hint
msgid "Show the tooltip when the cursor is over an item."
msgstr "當游標在某物件上時顯示工具提示"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox2..Caption
msgid "Show tooltip"
msgstr "顯示工具提示"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox3....Hint
#, fuzzy
msgid "Save the size of the main window when the program exits. This is used the next time Graph is run."
msgstr "在關閉程式時候儲存視窗位置。這個設定可以讓下次開啟程式時候執行。|退出時儲存視窗狀態"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox3..Caption
msgid "Save workspace on exit"
msgstr "退出時儲存工作空間"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox4....Hint
msgid "If checked the program will contact a web server when the program is started to see if a newer version is available."
msgstr "如果被勾選了，則此程式會主動在被啟動時到網站上去尋找是否有新可用的版本。"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox4..Caption
msgid "Check for new version of Graph at startup"
msgstr "在啟動  Graph 時就檢查新版本"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox5....Hint
msgid "Use a custom decimal separator instead of the default from the Windows Regional settings."
msgstr "不用系統的設定，而改使用自定的十進位分隔符號。"

#. Form4..GridPanelEx1..CheckBox5..Caption
msgid "Custom decimal separator:"
msgstr "自訂十進位分割符號"

#. Form4..GridPanelEx1..Edit4..Hint
msgid "Decimal separator used when exporting to other programs."
msgstr "當轉出到其他程式時用的十進位分隔符號。"

#. Form5..Caption
msgid "Insert function"
msgstr "插入函數"

#. Form5..Label1..Caption
msgid "Function type:"
msgstr "函數類型:"

#. Form5..ComboBox1..Hint
msgid "Select the function type to graph."
msgstr "選擇要繪圖之函數類型"

#. Form5..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Standard function   y=f(x)"
msgstr "標準函數 y=f(x)"

#. Form5..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Parametric function x(t), y(t)"
msgstr "參量函數 x(t),y(t)"

#. Form5..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Polar function         r=f(t)"
msgstr "極函數  r=f(t)"

#. Form5..GroupBox1..Caption
msgid "Function equation"
msgstr "函數方程式"

#. Form5..GroupBox2..Label6..Caption
msgid "Steps:"
msgstr "間隔數:"

#. Form5..GroupBox2..Edit5..Hint
msgid "Number of calculation steps used to draw the graph."
msgstr "繪圖的計算步驟數目"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..Label13..Caption
msgid "Draw type:"
msgstr "繪圖型態:"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Hint
msgid "Choose Lines if you want the calculated points for the graph to be connected. Choose Dots if you only want to show a dot at each point."
msgstr "如果想要計算座標點被連起來，請選擇線條。如果想只想要呈現圓點而已，請選擇點。"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4..Text
#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Items.Strings
msgid "Automatic"
msgstr "自動"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Items.Strings
msgid "Dots"
msgstr "虛線"

#. Form5..GroupBox4..GridPanelEx1..ComboBox4....Items.Strings
msgid "Lines"
msgstr "線條"

#. Form6..Caption
#, fuzzy
msgid "Insert text label"
msgstr "插入標籤"

#. Form6..Label1..Caption
msgid "Font name:"
msgstr "字型名稱:"

#. Form6..Label2..Caption
msgid "Font size:"
msgstr "字型大小"

#. Form6..Label3..Caption
msgid "Font color:"
msgstr "字型顏色"

#. Form6..ComboBox1..Hint
msgid "Text size."
msgstr "文字大小"

#. Form6..GroupBox1..Caption
msgid "Text string"
msgstr "文字字串"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton11..Hint
msgid "Insert symbol (Ctrl+G)"
msgstr "插入符號 (Ctrl+G)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton13..Hint
#, fuzzy
msgid "Insert object."
msgstr "插入物件"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton1..Hint
msgid "Bold (Ctrl+B)"
msgstr "粗體 (Ctrl-B)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton2..Hint
msgid "Italic (Ctrl+I)"
msgstr "斜體(Ctrl-I)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton3..Hint
msgid "Underline (Ctrl+U)"
msgstr "底線(Ctrl-U)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton4..Hint
msgid "Strikethrough (Ctrl+S)"
msgstr "刪除線 (Ctrl-S)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton9..Hint
msgid "Superscript (Ctrl++)"
msgstr "上標 (Ctrl++)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton10..Hint
msgid "Subscript (Ctrl+=)"
msgstr "下標 (Ctrl+=)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton5..Hint
msgid "Align left (Ctrl+L)"
msgstr "置左(Ctrl+L)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton6..Hint
msgid "Center (Ctrl+E)"
msgstr "置中(Ctrl+E)"

#. Form6..GroupBox1..ToolBar1..ToolButton7..Hint
msgid "Align right (Ctrl+R)"
msgstr "置右(Ctrl+R)"

#. Form6..IFontBox1..Hint
msgid "Text font."
msgstr "字型"

#. Form6..ColorBox1..Hint
msgid "Text color."
msgstr "文字顏色"

#. Form6..ColorBox2..Hint
msgid "Select background color of the text label."
msgstr "選擇標題的字的背景色"

#. Form6..ColorBox2..DefaultName
msgid "Transparent"
msgstr "透明"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_Undo..Hint
msgid "Undo last action."
msgstr "還原上一個動作"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_Redo..Hint
msgid "Redo last undone action."
msgstr "重作上一個還原動作"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_Paste..Hint
msgid "Paste the contents of the clipboard."
msgstr "貼上剪貼簿的內容"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_PasteSpecial..Caption
msgid "Paste special..."
msgstr "貼上特別..."

#. Form6..PopupMenu1..Popup_PasteSpecial..Hint
msgid "Select which clipboard representation you want to paste."
msgstr "選擇哪一個你想要的剪貼簿呈現"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_InsertObject..Caption
msgid "Insert object..."
msgstr "插入物件"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_InsertObject..Hint
msgid "Create a new OLE object."
msgstr "建立新 OLE 物件"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_EditObject..Caption
msgid "Edit object"
msgstr "編輯物件"

#. Form6..PopupMenu1..Popup_EditObject..Hint
msgid "Edit selected OLE object."
msgstr "編輯選取的 OLE 物件"

#. Form7..Caption
msgid "Insert f'(x)"
msgstr "插入 f'(x)"

#. Form8..Label1..Caption
#. PrintFrm..GroupBox1..Label1..Caption
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#. Form8..ValueListEditor1....TitleCaptions.Strings
msgid "Constant"
msgstr "常數"

#. Form8..ValueListEditor1....TitleCaptions.Strings
msgid "Value"
msgstr "數值"

#. Form9..Label1..Caption
msgid "Select a function or tangent to evaluate."
msgstr "選擇函數或切線進行求解"

#. Form9..PolFuncFrame1....Hint
#. ParFuncFrame..ComboBox1....Hint
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Hint
msgid "Select where the cursor will be placed when you click on the image."
msgstr "選擇點選圖片後的游標放置位置。"

#. AreaFrame..GridPanel1..Panel1..Edit1....Hint
msgid "Enter the start coordinate or mark the range on the graph itself with the mouse."
msgstr "輸入起始座標或用滑鼠標示圖片範圍"

#. AreaFrame..GridPanel1..Panel2..Edit2....Hint
msgid "Enter the end coordinate or mark the range on the graph itself with the mouse."
msgstr "輸入終點座標或用滑鼠標示圖片範圍"

#. ParFuncFrame..Label7..Caption
#. PolFuncFrame..Label7..Caption
#. StdFuncFrame..Label5..Caption
msgid "Snap to:"
msgstr "套用到"

#. ParFuncFrame..Edit2..Hint
msgid "The x-coordinate evaluated for the t-parameter."
msgstr "求 t 參數的 x 座標解"

#. ParFuncFrame..Edit3..Hint
msgid "The y-coordinate evaluated for the t-parameter."
msgstr "求t 參數的 y 座標解"

#. ParFuncFrame..Edit4..Hint
msgid "The derivative of x(t) evaluated for the entered t-parameter."
msgstr "在輸入t參數時，x(t)導函數"

#. ParFuncFrame..Edit5..Hint
msgid "The derivative of y(t) evaluated for the entered t-parameter."
msgstr "在輸入t參數時，y(t)導函數"

#. ParFuncFrame..Edit6..Hint
msgid "The slope of the function evaluated for the entered t-parameter."
msgstr "在t參數輸入之後所求得的函數斜率。"

#. ParFuncFrame..Edit1....Hint
#, fuzzy
msgid "Enter the value for the parameter t for which you want to evaluate the function, or click on the graph in the graphing area."
msgstr "輸入一個你想要用來求解方程式使用的數字，或者點選在主視窗的函數"

#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Intersection"
msgstr "交集"

#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Extreme x-value"
msgstr "最大 x 值"

#. ParFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. PolFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
#. StdFuncFrame..ComboBox1....Items.Strings
msgid "Extreme y-value"
msgstr "最大 y 值"

#. PolFuncFrame..Edit2..Hint
msgid "The distance to the function evaluated for the given angle."
msgstr "在給定的角度下，此函數的距離。"

#. PolFuncFrame..Edit3..Hint
msgid "The x-coordinate evaluated for the given angle."
msgstr "此 x 座標用以求給定角度之解"

#. PolFuncFrame..Edit4..Hint
msgid "The y-coordinate evaluated for the given angle."
msgstr "此 y 座標用以求給定角度之解"

#. PolFuncFrame..Edit5..Hint
msgid "The derivative of the function evaluated for the given angle."
msgstr "在輸入特定角度時，此函數之導函數"

#. PolFuncFrame..Edit6..Hint
msgid "The slope of the function evaluated for the given angle."
msgstr "此為給定角度的函數之斜率"

#. PolFuncFrame..Edit1....Hint
#, fuzzy
msgid "Enter the value of the polar angle for which you want to evaluate the function, or click on the graph in the graphing area."
msgstr "輸入一個獨立變數用來求函數解，或者點選在主畫面當中的函數。"

#. StdFuncFrame..Edit1....Hint
#, fuzzy
msgid "Enter a value for which you want to evaluate the function, or click on the graph in the graphing area."
msgstr "輸入一個你想要用來求解方程式使用的數字，或者點選在主視窗的函數"

#. StdFuncFrame..Edit2..Hint
msgid "This is the function evaluated for the entered x-value."
msgstr "此為帶入x值求解所用的函數"

#. StdFuncFrame..Edit3....Hint
msgid "This is the first derivative of the function evaluated for the entered value."
msgstr "這是函數的第一導函數"

#. StdFuncFrame..Edit4....Hint
#, fuzzy
msgid "This is the second derivative of the function evaluated for the entered value."
msgstr "這是函數的第一導函數"

#. TanFrame..Edit2....Hint
msgid "This is the y-coordinate corresponding to the entered x-coordinate."
msgstr "這是輸入x座標後相對應 y 座標上的切線"

#. TanFrame..Edit1..Hint
#, fuzzy
msgid "Enter an x-coordinate or click in the graphing area."
msgstr "輸入 x 座標或者點主視窗上的 切線"

msgid "Error"
msgstr "錯誤"

msgid "Error %s"
msgstr "誤差槓 %s"

msgid "Length"
msgstr "長度"

#, fuzzy
msgid "Degrees"
msgstr "角度"

msgid "Label"
msgstr "標籤"

msgid "%s-error"
msgstr "%s-錯誤"

msgid "Axes"
msgstr "座標軸"

msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#, fuzzy
msgid "Shift"
msgstr "白色"

#, fuzzy
msgid "Del"
msgstr "刪除"

#, fuzzy
msgid "Ins"
msgstr "放大"

msgid "Home"
msgstr "Home"

msgid "End"
msgstr "End"

msgid "PgUp"
msgstr "PgUp"

msgid "PgDn"
msgstr "PgDn"

msgid "Up"
msgstr "Up"

#, fuzzy
msgid "Down"
msgstr "捐助"

msgid "Esc"
msgstr "Esc"

msgid "Enter"
msgstr "輸入"

msgid "Tab"
msgstr "Tab"

msgid "BkSp"
msgstr "BkSp"

msgid "Space"
msgstr "空白"

msgid "An error occurred while evaluating power function."
msgstr "在求冪方程式解的過程發生錯誤"

msgid "Tangent to pi/2+n*pi (90+n180 in degrees) is undefined."
msgstr "切線到 pi/2+n*pi(90度+n180度) 未被定義"

msgid "Fact can only be calculated for positive integers."
msgstr "階層只有在正整數的情況下計算。"

msgid "Cannot take logarithm to number equal or less than zero."
msgstr "不可以用等於或小於0的數字來當做對數"

msgid "sqrt is undefined for negative numbers."
msgstr "開平方不可以用在負數。"

msgid "A part of the evaluation gave a number with an imaginary part."
msgstr "部分的求解給定一個具有虛部的值"

msgid "Division by zero."
msgstr "除以 0"

msgid "Inverse trigonometric function out of range [-1;1]"
msgstr "反三角函數超出範圍[-1;1]"

msgid "The function is not defined for this value."
msgstr "對此數值而言,這個函數尚未被定義"

msgid "atanh evaluated at undefined value."
msgstr "atanh 使用未被定義的值來求解。"

msgid "acosh evaluated at undefined value."
msgstr "acosh 使用未被定義的值來求解。"

msgid "arg(0) is undefined."
msgstr "arg(0) 未被定義"

msgid "Evaluation failed."
msgstr "求解失敗"

msgid "Argument produced a function result with total loss of precision."
msgstr "參數產生了一個函數結果為遺失所有精確度"

msgid "The custom function/constant '%s' was not found or has the wrong number of arguments."
msgstr "自訂的函數/常數 '%s'沒有發現或者錯誤的參數"

msgid "Too many recursive calls."
msgstr "太多遞迴呼叫"

msgid "Overflow: A function returned a value too large to handle."
msgstr "資料異位：程式回傳一個過大無法處理的數值。"

msgid "A plugin function failed: %s"
msgstr "外掛功能失敗： %s"

msgid "Unexpected operator. Operator '%s' cannot be placed here."
msgstr "運算子 '%s' 不可以被放在這裡"

msgid "The right bracket is missing."
msgstr "右括號遺漏了"

#, fuzzy
msgid "Invalid number of arguments supplied for the function '%s'"
msgstr "對此函數'%s'提供了無效的參數值"

msgid "Comparison operator misplaced."
msgstr "比較運算子放置錯誤"

msgid "Invalid number found. Use the format: -5.475E-8"
msgstr "發現無效數字,使用此格式: -5.475E-8"

#, fuzzy
msgid "String is empty. You need to enter a formula."
msgstr "字串是空的,你需要輸入一個函數"

msgid "Comma is not allowed here. Use dot as decimal separator."
msgstr "符號(,)是不被允許的; 請用(.)作為十進位的分隔符號"

msgid "Unexpected end of brackets."
msgstr "無預期的結束括號"

msgid "Number, constant or function expected."
msgstr "預期為數字,常數或函數"

msgid "Parameter after constant or variable not allowed."
msgstr "在常數或變數後增加參數是不允許的"

msgid "Expression expected."
msgstr "預期為式子"

msgid "Unknown variable, function or constant: \"%s\""
msgstr "未知變數, 函數或常數: \"%s\""

msgid "Unknown character: \"%s\""
msgstr "未知字元: \"%s\""

msgid "The end of the expression was unexpected."
msgstr "意外的式子結尾"

#, fuzzy
msgid "Error parsing expression."
msgstr "解譯函數文字出現錯誤"

msgid "A calculation resulted in an overflow."
msgstr "計算結果溢位"

msgid "An invalid value was used in the calculation."
msgstr "一個無效的數值被用在計算"

msgid "Not enough points for calculation."
msgstr "沒有足夠的座標點用以計算"

msgid "Illegal name \"%s\" for user defined function or constant."
msgstr "不合規定的名稱 \"%s\" 用於使用者定義的函數或者常數"

msgid "Cannot differentiate recursive function."
msgstr "無法區別遞迴函數"

msgid "Internal error."
msgstr "內部錯誤"

msgid "Function \"%s\" cannot be differentiated."
msgstr "函數\"%s\"無法被區別"

msgid "Not further specified error occurred under calculation."
msgstr "沒有進一步特定的錯誤出現在計算過程。"

msgid "No solution found. Try another guess or another model."
msgstr "無解,請試用其他的假設或者模型"

msgid "No result found."
msgstr "沒有找到任何結果。"

#, fuzzy
msgid "An accurate result cannot be found."
msgstr "計算結果溢位"

msgid "Internal error. Please notify the programmer with as much information as possible."
msgstr "內部錯誤,請告知程式人員獲得更多的資訊"

msgid "You need to enter a name for the function/constant."
msgstr "你需要輸入一個函數或者常數的名稱"

msgid ""
"Invalid function/constant name '%s'.\n"
"The name may only contain letters and decimal digits, and it must always start with a letter.\n"
"In addition you are not allowed to redefine built-in names."
msgstr ""
"無效的 函數/常數名稱 '%s'。\n"
"名稱只能夠包含英文字或者整數字，而且必須要用英文字開頭。\n"
"此外，你也不可以用程式保留字。"

msgid "You need to enter a name for the argument."
msgstr "你需要輸入一個參數的名稱"

msgid ""
"Invalid argument name '%s'.\n"
"The name may only contain letters and decimal digits, and it must always start with a letter.\n"
" In addition you are not allowed to use built-in names as argument names."
msgstr ""
"無效的參數名稱 '%s' \n"
"名稱只能夠包含字母和十進位數字，而且必須要以字幕為開頭。\n"
"此外，你不可以用保留字作為參數名稱。"

msgid "Character found after brackets."
msgstr "括號後出現字元"

msgid "Symbol \"%s\" defined more than once."
msgstr "符號 \"%s\" 已經被定義過"

msgid "Invalid equation or inequality."
msgstr "無效的等式或不等式"

msgid "Updating..."
msgstr "更新..."

msgid "Save changes?"
msgstr "儲存變更嗎?"

msgid "Save changes in %s?"
msgstr "儲存變更在 %s?"

msgid "You have reached the maximum range of zoom."
msgstr "你已經放到最大的限度了"

msgid "You have reached the minimum range of zoom."
msgstr "你已經縮小到最小限度"

msgid "'%s' must not be zero."
msgstr "'%s' 不可為0。"

msgid "Error in value"
msgstr "錯誤的數值"

msgid "'%s' has to be an integer value greater or equal to 0."
msgstr "'%s'  必須為一個大於或等於0的整數"

msgid "'%s' must be greater than zero."
msgstr "'%s' 必須要大於0。"

msgid "'%s' must be an integer greater than zero."
msgstr "'%s' 必須為一個大於0的整數。"

msgid "Trying to break zoom limit."
msgstr "嘗試打破縮放限制。"

msgid "'%s' must be greater than '%s'"
msgstr "'%s' 必須大於 '%s'"

msgid "The maximum value must be greater than the minimum value."
msgstr "最大值必須要大於最小值。"

msgid "You need to enter a value."
msgstr "你需要輸入一個數值"

msgid ""
"This file was created with Graph %s.\n"
"Only files from version %s and higher can be opened."
msgstr ""
"這個檔案是由Graph %s 所建立的。\n"
"只有版本 %s 或者更新的版本才可以被開啟。"

msgid "'%s' is not a valid number."
msgstr "'%s' 是一個無效的數字"

msgid "'%s' must be a positive number."
msgstr "'%s' 必須為一個正數"

msgid "File not found: %s"
msgstr "找不到 '%s' 這個檔案"

msgid ""
"Error reading file: %s\n"
"The file is not a correct Graph file."
msgstr ""
"檔案讀取錯誤: %s\n"
"檔案不是一個正確的Graph 檔案"

msgid "Unknown error while reading file: %s"
msgstr "未明的讀取錯誤: %s"

msgid "Graph files [*.grf]|*.grf"
msgstr "Graph 檔案 [*.grf]|*.grf"

msgid ""
"Cannot write to file: %s\n"
"Access denied. Check that the file is not in use or write protected."
msgstr ""
"無法寫到檔案: %s\n"
"存取拒絕,請確定此檔沒有被編寫或被保護"

msgid "The font \"%s\" doesn't exist. Standard font is used instead."
msgstr "字型 \"%s\"不存在，使用標準的字型替代。"

msgid "Graph system"
msgstr "Graph 系統"

#, fuzzy
msgid "Open"
msgstr "開啟.."

msgid "Selection error"
msgstr "選取錯誤"

msgid "File error"
msgstr "檔案錯誤"

msgid "Write access failed"
msgstr "寫入存取失敗"

msgid "OLE error"
msgstr "OLE 錯誤"

msgid "Error reading object"
msgstr "物件讀取錯誤"

msgid "Not a valid Graph object."
msgstr "不是一個有效的圖形物件"

msgid "Object error"
msgstr "物件錯誤"

msgid "Windows does not have enough resources to save an image that large."
msgstr "系統的資源不足以儲存此大圖檔"

msgid "'%1%' must be between %2% and %3%."
msgstr "'%1%' 必需介於 %2% and %3%之間"

msgid "File not found"
msgstr "找不到這個檔案"

#, fuzzy
msgid "Error reading file"
msgstr "物件讀取錯誤"

#, fuzzy
msgid "Printer error"
msgstr "列印錯誤"

msgid "Invalid use of infinity. Infinity cannot be used here."
msgstr "無限不能在此使用。"

msgid "Not enough memory to complete the operation."
msgstr ""

msgid "Confirm delete"
msgstr "確定刪除"

msgid "Are you sure you want to delete %s?"
msgstr "你確定想要刪除  %s ?"

msgid "Graph files [*.grf]|*.grf|All files [*.*]|*.*"
msgstr "Graph 檔案 [*.grf]|*.grf|All files [*.*]|*.*"

msgid "CSV (semicolon delimited) [*.csv]|*.csv|CSV (comma delimited) [*.csv]|*.csv|Text (tab delimited) [*.txt]|*.txt|Text (space delimited) [*.txt]|*.txt|All files [*.*]|*.*"
msgstr "CSV (分號分隔) [*.csv]|*.csv|CSV (逗號分隔) [*.csv]|*.csv|Text (tab分隔) [*.txt]|*.txt|Text (空白分隔) [*.txt]|*.txt|All files [*.*]|*.*"

msgid "Are you sure you want to delete the model: %s?"
msgstr "你確定想要刪除此模型 %s 嗎?"

msgid "Maximum number on x-axis must be greater than the minimum value."
msgstr "x 軸上最大的數值必須大於最小數值"

msgid "Maximum number on y-axis must be greater than the minimum value."
msgstr "y 軸上最大的數值必須大於最小數值"

msgid "Server application not found."
msgstr "找不到主機上的應用"

msgid "Maximum number for t must be greater than the minimum value."
msgstr "t 的最大數值需要大於最小數值"

msgid "The step value for t must be a number greater than 0."
msgstr "間隔數值 t 必須要大於0"

msgid "The minimum value for the x-axis must be greater than 0, when the x-axis is logarithmic scaled."
msgstr "當x軸是對數尺度時，x 軸的最小數值需要大於0"

msgid "The cross point of the y-axis must be greater than 0, when the x-axis is logarithmic scaled."
msgstr "當x軸是對數刻度時，y 軸的交叉點值比需要大於0。"

msgid "The minimum value for the y-axis must be greater than 0, when the y-axis is logarithmic scaled."
msgstr "當y軸是對數刻度時，y軸的最小值必須要大於0。"

msgid "The cross point of the x-axis must be greater than 0, when the y-axis is logarithmic scaled."
msgstr "當y軸是對數刻度時，x軸的交叉點必須要大於0。"

msgid "'Recent files' must be between 0 and 9."
msgstr "'最近檔案'必須介於0和9之間。"

msgid "The end of interval must be greater than the start of interval."
msgstr "間隔終點必須要大於起始點"

msgid "Error in interval."
msgstr "間隔錯誤"

msgid "The width must be an integer greater than 0."
msgstr "寬度必須要為大於0的整數"

msgid "Error in width"
msgstr "寬度錯誤"

msgid "The end of interval must be greater than the start of interval and %s must be greater than 0."
msgstr "間隔終點必須大於間隔起始點而且 %s 必須大於0。"

msgid "Invalid model name."
msgstr "無效的模型名稱。"

msgid "A model of that name already exist."
msgstr "這個名稱的模型已經存在"

msgid "The derivative of the function is not defined at %s=%s"
msgstr "此函數的導數並沒有被定義在%s=%s。"

#, fuzzy
msgid "Coordinate not defined"
msgstr "座標未定義"

msgid "Checking for newer version..."
msgstr "檢查新版本"

msgid "Abort printing?"
msgstr "取消列印嗎?"

msgid "Calculate area"
msgstr "計算面積"

msgid "Calculate length of path"
msgstr "計算路徑長度"

msgid "Edit function"
msgstr "編輯函數"

msgid "Edit tangent/normal"
msgstr "編輯 切線/ 法線"

msgid "Error processing file '%s' at line %s."
msgstr "錯誤執行檔案'%s'在第'%s' 行。"

msgid "Edit text label"
msgstr "編輯文字標籤:"

msgid "The model needs some constants (starting with a $) for Graph to find."
msgstr "這個模型需要一些常數(由a $ 開始)讓Graph找到"

msgid "'%s' has to be an integer value between 0 and 1000."
msgstr "'%s' 必須要為一個介於0和1000之間的整數。"

msgid "Printing error"
msgstr "列印錯誤"

msgid "An unknown error occurred while printing."
msgstr "一個未明的列印錯誤發生"

msgid "Error while adding points"
msgstr "增加座標點的錯誤"

msgid "Each point needs both an x- and a y-coordinate."
msgstr "每一個座標點需要有x 和 y 座標"

msgid "\"%s\" is not a valid number."
msgstr "\"%s\"  不是一個有效的數字"

msgid "You didn't add any points. You need to specify some x- and y-coordinates in the grid."
msgstr "你沒有增加任何座標點，你需要在格線上指明 x和y座標"

msgid "Edit point series"
msgstr "編輯座標點數列"

msgid "Edit shading"
msgstr "編輯陰影"

msgid "You need to select a function."
msgstr "你要選一個函數"

msgid "New version of Graph available"
msgstr "新版本的 Graph 已經可以取得"

msgid ""
"Graph %s is now available for download from www.padowan.dk\n"
"\n"
"Would you like to visit the download page?"
msgstr ""
"Graph %s 現在已經可以在 http://www.padowan.dk 下載\n"
"\n"
"你想要參觀本網站嗎? "

msgid "No new version"
msgstr "沒有新版本"

#, fuzzy
msgid "You are already using the most recent version of Graph."
msgstr "你已經使用最新的版本了"

msgid ""
"Cannot connect to server www.padowan.dk.\n"
"Either the server is down or you do not have a connection to the Internet."
msgstr ""
"無法連線到主機 www.padowan.dk.\n"
"或許是主機關閉或者你沒有連上網際網路"

msgid "Socket error %s"
msgstr "Socket error %s"

msgid "Definite integral, or signed area between function and x-axis, for the given domain range."
msgstr "有限積分，或在有限範圍內程式與x軸之間的面積。"

#, fuzzy
msgid "Length of path along the curve calculated for the given range."
msgstr "此為給定角度的函數之斜率"

msgid ""
"The file cannot be opened by this version of the program.\n"
"You need at least Graph %s to open this file."
msgstr ""
"這個檔案不能用此版本的程式打開，\n"
"你必須要最新的 Graph %s 來開啟此檔案。"

msgid ""
"This file was saved by an outdated version of Graph,\n"
"and it cannot be opened by the current version."
msgstr ""
"這個檔案是用過期版本的Graph儲存，\n"
"它無法用現在版本的程式打開。"

msgid ""
"\n"
"\n"
"If you don't want to be asked again, this feature may be disabled from the Edit|Options dialog."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"如果你不想要再一次被提醒，這個功能可以在 [編輯]-->[選項]當中被取消。"

msgid "Edit relation"
msgstr "編輯關係式"

msgid "Commands"
msgstr "命令"

msgid "(All Commands)"
msgstr "(所有命令)"

#, fuzzy
msgid "To add a command to the toolbar simply select a category and drag the command out of this dialog box to the toolbar."
msgstr "要增加一個命令到工具列上只要選擇類別並且拖曳此命令到工具列上"

msgid "Edit f'(x)"
msgstr "編輯 f'(x)"

msgid "Edit trendline"
msgstr "編輯趨勢線"

msgid "Categories:"
msgstr "類別:"

msgid ""
"The program seems to be stuck in an infinite loop.\n"
"If you cancel the operation the program will become unstable.\n"
"You should therefore save your data under a new name and restart the application."
msgstr ""
"程式似乎沒有反應，\n"
"如果你取消此項操作，程式可能會不穩定，\n"
"建議令存一個新檔名或重開此程式。"

msgid "Thread is not responding"
msgstr "執行緒沒有反應"

msgid "This Tip of the day can give you a lot of information about the program that most users don't know."
msgstr "今天的提示給你大部分使用者通常不知道的訊息"

#, fuzzy
msgid "You can get help using Graph, report bugs and suggest future improvements at the web forum: <a href=\"http://forum.padowan.dk\">http://forum.padowan.dk</a>"
msgstr "你可以在<a href=\"http://forum.padowan.dk\">http://forum.padowan.dk</a>找到更多Graph的幫助，或者回報問題到網站。"

msgid "You can customize the toolbar by right clicking on it and select 'Customize toolbar'."
msgstr "你可以自訂工具列，方法為在上面按滑鼠右鍵，然後選擇[自訂工具列]。"

#, fuzzy
msgid "Instead of deleting a function, you can make it invisible by removing the check mark for the item in the function list."
msgstr "你可以在函數列那裡對某函數按滑鼠右鍵，然後移除勾選'顯示'來讓此函數隱藏。"

msgid "You can paste images into a text label."
msgstr "你可以貼圖到文字標籤"

msgid "Text labels can contain any kind of OLE objects, for example Microsoft Equation. When editing a label right click in the editing area and select 'Insert object'."
msgstr "文字標籤可以包含任何  OLE 物件，例如 Microsoft 數學方程式編輯器。 當編輯一個標籤，點選滑鼠右鍵然後選擇\"插入物件\"。"

msgid "You can export points from a point series to a file that can be read by other programs, for example Microsoft Excel. When editing the point series select the points, right click and choose 'Export to file'."
msgstr "你可以輸出座標點數列到一個檔案讓其他程式運用，例如 Microsoft Excel 。方式為在編輯座標點數列的視窗，按滑鼠右鍵然後選擇'輸出到檔案'。"

msgid "A vertical line at x=5 can be drawn as the parametric function x(t)=5, y(t)=t or as the relation x=5."
msgstr "在x=5的地方畫垂直線，可以使用 x(t)=5，y(t)=t 或者關係式 x=5 來表示。"

msgid "You can use Zoom|Square to make the axes look equally scaled. This is especially useful when drawing circles and similar functions."
msgstr "你可以使用[縮放]-->[正方形] 讓軸線看起來相等，這對於畫圓形或者相似的函數特別有用。"

msgid "You can find a list of all available functions in the help."
msgstr "你可以在[說明]找到很多可用的函數"

msgid "You can combine two functions to one using 'if'. For example the function f(x)=x for x<1 and f(x)=x^2 for x>=1 can be written as f(x)=if(x<1, x, x^2)."
msgstr "你可以利用 'if' 來結合兩個函數。例如， 函數 f(x)=x , x<1 和函數 f(x) =x^2 ,x>=1兩者可以寫成  f(x)=if(x<1,x,x^2)。"

msgid "You can import the contents of another Graph file into the current coordinate system using 'File|Import|Graph file'."
msgstr "你可以利用 [檔案]-->[輸入]-->[Graph 檔案]來輸入另外的 Graph檔案到現在編輯的座標系上。"

#, fuzzy
msgid "If you check 'Save as default' in the Axes dialog the current settings will be used as default when creating new coordinate systems."
msgstr "如果你在[座標軸]對話框勾選\"儲存為預設值\"，則現在的設定將會成為以後新增檔案的預設值。"

msgid "While you hold down the Ctrl key, you can use the arrow keys to move the system."
msgstr "如果你按住 Ctrl 鍵，你可以利用方向鍵移動座標系。"

msgid "While you hold down the Ctrl key, you can use the + and - keys to zoom in and out."
msgstr "當你按住 Ctrl鍵，你可以利用 + 和 - 兩個按鍵來縮放視窗。"

msgid "You can use the scroll button on your mouse to zoom in and out at the position of the mouse cursor."
msgstr "你可以用滑鼠滾輪來縮放視窗。"

msgid "If you don't want an item shown in the legend, you can right click on the item in the function list and deselect 'Show in legend'."
msgstr "如果你不想要讓某一個項目出現在圖例說明，你可以在函數列上按滑鼠右鍵，然後取消'顯示在圖例說明'的選項。"

msgid "If you want the axes shown to the left and bottom of the image, you can choose Axes style as Boxed in the Settings tab of the Axes dialog."
msgstr "如果你想要軸線顯示在畫面的左下方，你可以在軸線對話框，選擇軸線樣式為 '盒狀'。"

msgid "Graph can save the shown coordinate system in five different image formats: bmp, emf, png, jpg and pdf."
msgstr "Graph 可以儲存顯示的座標系為五種不同的圖形格式: bmp, emf, png, jpg和 pdf。"

#, fuzzy
msgid "You can use 'Edit|Copy image' to copy the coordinate system and paste it into another program, for example, Microsoft Word. Later you can usually edit the image in Graph by double clicking on it in the other program."
msgstr "你可以使用 [編輯]-->[複製圖形] 把座標系複製到剪貼簿並且用來貼到其他的程式。"

msgid "You can open a saved grf-file in a new instance of the program by double clicking on it in Explorer."
msgstr "你可以用滑鼠快速點兩下的方式，開啟 grf 檔案到一個新的圖例當中。"

msgid "You can drag a grf-file from explorer into an open instance of Graph to open the file."
msgstr "你可以用滑鼠拖曳的方式把一個 grf 檔案放到一個圖例當中來開啟。"

#, fuzzy
msgid "Graph will remember the size of the main window between executions. This can be disabled from the Options dialog."
msgstr "Graph 可以紀錄執行時視窗的大小和放置，如果想要取消的話可以在選項對話框那設定。"

msgid "Calc|Table can be used to create a table with evaluation values for a function."
msgstr "[計算]-->[表格]可以用來新建一個函數求值的表格。"

msgid "A part or the whole evaluation table can be exported to a file by right clicking and selecting 'Export to file'. It can afterwards be opened in other programs like Microsoft Excel."
msgstr "利用按滑鼠右鍵，然後選擇'輸出到檔案'的方式，部分或者全部的求解表格資料可以被輸出到檔案。然後可以被其他的程式如 Microsoft Excel 開啟。"

#, fuzzy
msgid "Data from the evaluation table can be copied to another program like Microsoft Excel."
msgstr "求解的表格資料可以透過拷貝到剪貼簿的方式然後放到其他程式，例如 Microsoft Excel。"

#, fuzzy
msgid "The data points in a point series can be copied to and from other programs like Microsoft Excel."
msgstr "座標點數列的資料可以透過剪貼簿被拷貝到Microsoft Excel或從那輸入。"

#, fuzzy
msgid "Elements as functions, point series, etc. can be copied from one instance of the program to another using Edit|Copy."
msgstr "函數可以利用[編輯]-->[複製]的方式來拷貝到另一個圖例當中。"

msgid "You can always undo the last thing you did using Edit|Undo."
msgstr "你可以使用[編輯]-->[還原]來回復上一個動作。"

msgid "If you used Edit|Undo by mistake, you can use Edit|Redo to redo what you have undone."
msgstr "你當操作錯誤時可以使用 [編輯]-->[還原] 還原上一個操作，你也可以使用[編輯]-->[重作]來重作上一個還原。 "

msgid "In the Axes dialog you can add a title to the coordinate system."
msgstr "在軸線的對話框當中，你可以增加標題到座標系"

msgid "You can import point series from files saved by other programs, like Microsoft Excel."
msgstr "你可以由別的程式所編輯的檔案輸入座標點數列，例如 Microsoft Excel。"

#, fuzzy
msgid "When inserting a point series, you can copy data from programs like Microsoft Excel, and paste the data into the grid in Graph."
msgstr "你可以複製例如像 Microsoft Excel的資料來插入座標點數列，然後貼到本程式的格線。"

#, fuzzy
msgid "You can use 'Zoom|Fit all' to change the coordinate system so all functions and point series are visible."
msgstr "你可以使用[縮放]-->[全部座標點] 來改變座標系的大小到所有的座標點數列都可見。"

#, fuzzy
msgid "You can use Zoom|Fit to change the coordinate system to show all parts of the selected function or point series."
msgstr "你可以使用 [縮放]-->[符合] 來改變座標系大小來呈現選定的函數或者座標點。"

msgid "When you hold down the Shift key you can drag the coordinate system around with the mouse."
msgstr "當你按住  shift 鍵的時候，你可以用滑鼠拖曳座標軸。"

msgid "You can use Calc|Evaluate to find intersections between functions, crossings with the axes and extremum points."
msgstr "你可以利用 [計算]-->[求解] 來找出函數、軸線間的交叉或者求出極點。"

msgid "When a point series is selected you can add points to it by clicking on the image while you hold down the Ctrl key."
msgstr "當座標點數列被選取的時候，你可以按住  Ctrl 鍵同時在圖片上點滑鼠來增加座標點。"

msgid "You can use a relation to plot any inequality, for example sin(x^2) < cos(y^2)"
msgstr "你可以利用一個關連來描繪任何的不等式，例如 sin(x^2) < cos(y^2)"

msgid "You can use a relation to plot any equation, for example x*sin x = y*cos y"
msgstr "你可以用一個關係式來描繪任何的等式，例如 x*sin x = y*cos y"

msgid "Elements (functions, shadings, labels, relations, etc.) are drawn in the same order they appear in the function list to the left."
msgstr "所有的元件包含函數、陰影、標籤和關係式等，都是依據一定的順序出現在左邊的函數列上。"

msgid "You can move the selected element in the function list either by dragging it with the mouse or with the arrow up/down keys while ALT is held down."
msgstr "你可以利用滑鼠拖曳的功能，或者鍵盤上下鍵+Alt鍵移動函數列中選擇的元件。"

msgid "You can show functions and other elements behind the axes by moving the element above the axes in the function list to the left. To move shadings and tangents you will have to move the functions they are attached to."
msgstr "你可以透過移動左邊函數列上的元件到座標軸之上，來顯示陰影或者其他在座標軸後方的的元件。"

msgid "Custom text labels may be attached to the axes by right clicking on the label and selecting a placement from the context menu."
msgstr "自訂的文字標籤可以被附著在座標軸上，使用的方式為在標籤上按滑鼠右鍵，然後選擇一個放置的選項。"

msgid "The legend may be moved freely with the mouse or attached to one of the corners by right clicking on the legend and choose a placement from the context menu."
msgstr "圖例說明可以隨意的用滑鼠來移動或者吸附到任何一個角落，使用方式為在圖例說明上點滑鼠右鍵，然後選擇一個適當的放置選項。"

msgid "As an alternative to Transparent, you can choose a custom background color for labels. This is especially useful for labels drawn over shadings."
msgstr "除了透明度之外，你也可以選擇一個適合的標籤背景顏色，特別是標籤畫在陰影之上的時候。"

msgid "In most places like point series, axes settings, function ranges, etc., you can use expressions like pi/4 instead of numbers."
msgstr " 在大部分的場合，像是座標點數列、座標軸設定或者函數範圍等，你可以用類似 pi/4 這樣的表示法來代替數字。"

msgid "You can create your own custom constants under Function|Custom functions for use in functions, point series, etc. For example g=9.80665, R=8.31"
msgstr "你可以在 [函數]-->[自訂函數] 設定部份自訂常數，可以用在像是函數、座標點數列等地方。例如 g=9.80665, R=8.31"

msgid "You can create your own custom functions under Function|Custom functions for use in plotting functions, relations, etc. For example sinc(x)=if(x=0, 0, sin(x)/x)"
msgstr "你可以創造自訂的函數在 [函數]-->[自訂函數]當中，可以用來作為繪製函數、關係式等圖表。例如，sinc(x)=if(x=0, 0, sin(x)/x)。"

msgid "In the Save as image dialog there is an Option button you can use to specify the image resolution. This is especially useful if you want a high resolution image."
msgstr "在[儲存為圖檔]的對話框當中，右下角有一個[選項]按鈕，你可以用來定義影像解析度。如果你想要一個高解析度的影像，這個功能特別有用。"

msgid "Point series can have arrows as markers. A point series with arrows as markers and lines between the points can be used to show vectors."
msgstr "座標點數列可有箭頭當成標示 一個座標數列。一個有箭頭標示的座標數列，和座標點之間的線條連結可以用來做向量顯示。"

msgid "Insert symbol"
msgstr "插入符號"

msgid "Subset:"
msgstr "用戶電話"

msgid "Insert"
msgstr "插入"

msgid "Select color"
msgstr "選擇顏色"

msgid "Customize"
msgstr "自訂:"

msgid "Description"
msgstr "敘述"

msgid "Cannot open clipboard: %s"
msgstr "無法開啟剪貼簿: %s"

#, fuzzy
msgid "There is no default printer currently selected."
msgstr "你的系統沒有安裝印表機"

msgid "Install for all users"
msgstr "為每一位使用者安裝"

#, fuzzy
msgid "Examples"
msgstr "範例"

msgid "Local"
msgstr "區域"

msgid "Global"
msgstr "總體的"

#. PrintFrm..Caption
msgid "Print"
msgstr "列印"

#. PrintFrm..Label6..Caption
msgid "Scale:"
msgstr "範圍:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Caption
msgid "Printer"
msgstr "印表機:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Label7..Caption
msgid "Type:"
msgstr "型態:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Label8..Caption
msgid "Where:"
msgstr "位置:"

#. PrintFrm..GroupBox1..Label9..Caption
msgid "Comment:"
msgstr "評論:"

#. PrintFrm..GroupBox1..ComboBox1....Hint
msgid "Select the printer to use. The Properties button may be used to change more advanced settings for the printer."
msgstr "選擇要使用的列表機，屬性的按鈕可以用來改變進階的設定。"

#. PrintFrm..RadioGroup2....Hint
msgid "Select to print in color (or grayscale if your printer is not a color printer) or convert all colors to black."
msgstr "選擇列印成彩色、灰階或者黑白"

#. PrintFrm..RadioGroup2..Caption
msgid "Print output"
msgstr "列印輸出"

#. PrintFrm..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Color"
msgstr "顏色"

#. PrintFrm..RadioGroup2....Items.Strings
msgid "Black && white"
msgstr "黑 && 白"

#. PrintFrm..GroupBox2..Caption
msgid "Position (millimeters)"
msgstr "位置(公分)"

#. PrintFrm..GroupBox2..Label3..Caption
msgid "Left margin:"
msgstr "左邊空白:"

#. PrintFrm..GroupBox2..Label4..Caption
msgid "Top margin:"
msgstr "上邊空白:"

#. PrintFrm..GroupBox2..CheckBox1..Hint
#, fuzzy
msgid "Center the printing area on the page."
msgstr "輸入影像在頁面中的位置"

#. PrintFrm..GroupBox2..CheckBox1..Caption
msgid "Center on page"
msgstr "頁面中間"

#. PrintFrm..GroupBox2..Edit1....Hint
#. PrintFrm..GroupBox2..Edit2....Hint
msgid "Specify the printing area of the page. The printer will print only within these margins."
msgstr "設定列印範圍，印表機只會印出邊界內的範圍。"

#. PrintFrm..GroupBox3..Label5..Caption
msgid "Number of copies:"
msgstr "複製的數目:"

#. PrintFrm..GroupBox3..Edit3..Hint
msgid "Choose number of copies to print."
msgstr "選擇列印數目:"

#. PrintFrm..Edit4..Hint
msgid "Enter percent of original size."
msgstr "輸入原尺寸百分比率"

#~ msgid "Associate *.grf files with Graph."
#~ msgstr "用Graph關聯 *.grf 檔案類型"

#~ msgid "Associate .grf files"
#~ msgstr "關聯 .grf 檔案"

#~ msgid "Integral"
#~ msgstr "積分"

#~ msgid "Calculate definite integral"
#~ msgstr "計算有限積分"

#~ msgid "Integrate"
#~ msgstr "積分"

#~ msgid "Area or length of path calculated for the given range using Simpson's formula."
#~ msgstr "利用 Simpson's 公式計算給定範圍的面積或者路徑長度。"

#~ msgid "Extremum"
#~ msgstr "極限"

#~ msgid "This is the functions second derivative evaluated for the entered value."
#~ msgstr "這是函數的第二導函數"

#~ msgid "Zoom in."
#~ msgstr "放大"

#~ msgid "Zoom out."
#~ msgstr "縮小"

#~ msgid "Zoom to standard coordinates."
#~ msgstr "縮放到標準座標"

#~ msgid "Calculates the area under the path of the selected function."
#~ msgstr "計算所選擇函數路徑下方的面積"

#~ msgid "Go to home page"
#~ msgstr "到首頁"

#~ msgid "About Graph..."
#~ msgstr "關於 Graph..."

#~ msgid "All points"
#~ msgstr "所有座標點"

#~ msgid "Zoom as much as all points are visible."
#~ msgstr "縮放到所有的座標點都可見"

#~ msgid "Zoom in on the x-axis only."
#~ msgstr "只有放大 x 軸"

#~ msgid "Zoom out on the x-axis only."
#~ msgstr "只有縮小 x 軸"

#~ msgid "Zoom in on the y-axis only."
#~ msgstr "只有放大 y 軸 "

#~ msgid "Zoom out on the y-axis only."
#~ msgstr "只有縮小 y 軸"

#~ msgid "Custom functions..."
#~ msgstr "自訂函數"

#~ msgid "Mark end of range"
#~ msgstr "標示範圍終點"

#~ msgid "Mark the start of the shading with a line."
#~ msgstr "用線條標示陰影的起始點"

#~ msgid "Mark start of range"
#~ msgstr "標示範圍的起始點"

#~ msgid "Image information"
#~ msgstr "圖形資訊"

#~ msgid "Open the file %s."
#~ msgstr "開啟檔案: %s"

#~ msgid "Text [*.txt; *.csv]|*.txt;*.csv|All files [*.*]|*.*"
#~ msgstr "文字 [*.txt; *.csv]|*.txt;*.csv|All files [*.*]|*.*"

#~ msgid "The server responded with the message '%s'"
#~ msgstr "主機回應的訊息為 '%s'"

#~ msgid "Protocol reply error %s"
#~ msgstr "Protocol 回應錯誤 %s"

#~ msgid "You can send suggestions for future versions, bug reports and comments to graph@padowan.dk"
#~ msgstr "你可以把建議和錯誤寄信到 graph@padowan.dk"

#~ msgid "Select to place the image on the middle of the page."
#~ msgstr "選擇讓影像置於頁面中間"

#~ msgid "Insert shade..."
#~ msgstr "插入陰影"

#~ msgid "Shade"
#~ msgstr "陰影"

#~ msgid "Black"
#~ msgstr "黑色"

#~ msgid "Maroon"
#~ msgstr "褐色"

#~ msgid "Green"
#~ msgstr "綠色"

#~ msgid "Olive"
#~ msgstr "橄欖色"

#~ msgid "Navy"
#~ msgstr "深藍色"

#~ msgid "Purple"
#~ msgstr "紫色"

#~ msgid "Gray"
#~ msgstr "灰色"

#~ msgid "Silver"
#~ msgstr "銀色"

#~ msgid "Red"
#~ msgstr "紅色"

#~ msgid "Lime"
#~ msgstr "檸檬綠"

#~ msgid "Yellow"
#~ msgstr "黃色"

#~ msgid "Blue"
#~ msgstr "藍色"

#~ msgid "Fuchsia"
#~ msgstr "桃紅色"

#~ msgid "Aqua"
#~ msgstr "青色"

#~ msgid "Money Green"
#~ msgstr "淺綠"

#~ msgid "Sky Blue"
#~ msgstr "天空藍"

#~ msgid "Med Gray"
#~ msgstr "淺灰色"

#~ msgid "Insert a text label (select and click in the main window where you want the label)."
#~ msgstr "插入一個文字標籤(在主視窗中選擇並點選要標籤的位置)"

#~ msgid "Cut the selected text to the clipboard"
#~ msgstr "剪下選擇的文字到剪貼簿上"

#~ msgid "Open an animation file."
#~ msgstr "開啟一個動畫檔案"

#, fuzzy
#~ msgid "Version -%s"
#~ msgstr "版本"

#~ msgid "Visible"
#~ msgstr "顯示"

#~ msgid "Check to make the selected item visible in the coordinate system."
#~ msgstr "勾選要顯示在座標系的項目"

#~ msgid "Functions"
#~ msgstr "函數"

#~ msgid "Tangents"
#~ msgstr "切線"

#~ msgid "Point series"
#~ msgstr "座標點數列"

#~ msgid "Shades"
#~ msgstr "陰影"

#~ msgid "No error occurred. You should not see this message."
#~ msgstr "沒有錯誤發生, 你應該看不到此訊息"

#~ msgid "Right bracket missing."
#~ msgstr "缺少右括號"

#~ msgid "Conversion error"
#~ msgstr "轉換錯誤"

#~ msgid ""
#~ "Unknown error code.\n"
#~ "Could not find error message for this error."
#~ msgstr ""
#~ "未知的錯誤碼 \n"
#~ "無法找到此項錯誤的錯誤訊息"

#~ msgid "This error should not occur. Please report this to the programmer."
#~ msgstr "這個錯誤不應該發生，請回報此錯誤給程式設計師"

#~ msgid "The maximum length of text has been reached."
#~ msgstr "已經是最大文字長度"

#~ msgid "Dialog error: %sh"
#~ msgstr "對話框錯誤:%sh"

#~ msgid "Unknown Graph data found while pasting clipboard data."
#~ msgstr "當要貼上剪貼簿上的資料時，發現未明的 Graph 資料。"

#~ msgid "To add actions to your application simply drag and drop from either Categories or Actions onto an existing ActionBar."
#~ msgstr "要加入[動作]到你的應用,只要從[類別]或[動作]選項拖曳到已經存在的[動作列]"
